let quespubliceasy = [

  {
    numb: 1,
    question: "በአሽከርካሪው በጉዞ ላይ ያጋጠሙት እንቅፋቶችና ልዩ ልዩ ሁኔታዎች በመመዝገብ ከማህደር ማኖር አለበት?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "ጉዞ ከመጀመሩ በፊት አንድ አሽከርካሪ ጥሩ መንገድ መምረጥ ይኖርበታል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "በጉዞ ላይ ያለን ተሸከርካሪ በድንገት ለማቆም እጅ ፍሬን ቀስ በቀስ በመያዝ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ማንኛውም ጭነት የጫነ ተሸከርካሪ በደገት ቦታ ላይ መነሣት ያለበት",
    answer: "ሀ. በ1ኛ ማርሽ",
    options: [
      "ሀ. በ1ኛ ማርሽ",
      "ለ. በ2ኛ ማርሸ",
      "ሐ. በ3ኛ ማርሽ",
      "መ. በ4ኛ ማርሸ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "አሽከርካሪዎች ከኋላ በኩል የሚደርሰውን ግጭት ለመከላከል ሊያደርጊት የሚገባ ጥንቃቄ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ከኋላ ያለውን ትዕይንት መቆጣጠር",
      "ለ. የኋላ መስታወትን ንጽህና መቆጣጠር",
      "ሐ. ከመታጠፍ ወይም ረድፍ ከመቀየር በፊት በምልክት ማሳወቅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "አሽከርካሪው በሚጓዝበት አካባቢ ያሉ ማህበረሰቦችና ባህልና እሴት ማክበር አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "ማርሽ ፍጥነት ለመቀነስ ከማገልገሉ ሌላ የተሸከርካሪን አቅጣጫም ለመለወጥ ያገለግላል፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "በፍጥነት እየነዳህ ከቀላል ወደ ከባድ ማርሽ መለወጥ ብትፈልግ ማድረግ ያለብህ ተግባር የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. የተሸከርካሪውን ፍጥነት በፍሬን በመቀነስ ፍሪሲዮን ተጠቅሞ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
    options: [
      "ሀ. የተሸከርካሪውን ፍጥነት በፍሬን በመቀነስ ፍሪሲዮን ተጠቅሞ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
      "ለ. ነዳጅ አለመስጠትና ፍሬን ተጠቅሞ ፍሪሲዮን ረግጦ ማርሹን ከከባድ ወደ ቀላል መለወጥ",
      "ሐ. በቂ ነዳጅ መስጠትና ማርሹን ከአራተኛ ወደ አምስተኛ መለወጥ",
      "መ. ሀ እና ለ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "አሽከርካሪዎች በጉዞ ላይ ቀይ መስቀል ወይንም ጤና ጣቢያ የሚገኝበትን አድራሻ ማወቅ ይገባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "የስራ አካባቢን ንፅህና መጠበቅ የሆነው የቱ ነው? ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. ቆሻሻን ማፅዳት",
      "ለ. ሽታን ማስወገድ",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. አካባቢን መበከል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "የቆመ ተሽከርካሪን ከማንቀሳቀስ በፊት የአካባቢውን ሁኔታ መቃኘት ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ለጉዞው መያዝ ያለበት ጠቃሚ የመረጃ አይነት የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የይለፍ ወረቀት",
      "ለ. የጭነት ማዘዣ ወረቀት",
      "ሐ. መንጃ ፍቃድ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "በመንገድ ላይ የሚሰመሩ መስመሮች የመንገድ ጠርዝን ለማመልከት ያገለግለሉ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "ማንኛውም አሽከርካሪ ሞተር ከማስነሳቱ በፊት የእጁ ፍሬኑ መያዙን ማረጋገጥ ይገባዋል፡",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ያልተስተካከለ መንገድ",
      "ለ. አንሸራታች መንገድ",
      "ሐ. አቀበታማና ቁለቁለታማ መንገድ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "የተለያዩ የመንገድ ሁኔታዎች የሚባሉት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ስለ ሚሄድበት መንገድ መረጃ ማግኝት የሚያስፈልገው ለምንድን ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. የመንገዱን አይነት ለመለየት",
      "ለ. የአየር ሁኔታውን ለመረዳት",
      "ሐ. የአገልግሎት መስጫ ቦታዎችን ለመለየት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "በቁልቁለት ላይ ከባድ ተሽከርካሪ ስናሽከረክር መጠቀም የሚገባን ማርሽ የትኛውን ነው፡፡",
    answer: "ሀ. ከባድ",
    options: [
      "ሀ. ከባድ",
      "ለ. ዜሮ",
      "ሐ. ቀላል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "በፍሪሲዮንና በነዳጅ አመጣጥኖ ተሽከርካሪን ለተወሰነ ደቂቃ ባላንስ በማድረግ ማቆም ተሽከርካሪው ወደ ኋላ ወይንም ወደ ፊት እንዳይንሸራተት ማድረግ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "የኋላ ማርሽ ከአራተኛ የበለጠ ጉልበት አለው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "የመንገድ ኮረኮንች ወይም አስፋልት መሆን ምንን ይገልፃል?",
    answer: "ሀ. የመንገድ አይነትና ደረጃ",
    options: [
      "ሀ. የመንገድ አይነትና ደረጃ",
      "ለ. የመንገድ አካባቢያዊ ሁኔታ",
      "ሐ. የመንገድ መልከዓ ምድር",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "ተሽከርካሪ በቁልፍ አልነሳ ካለ በግፊት ማስነሳት ይመረጣል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "ለመሪ የሚያገለግለው ዘይትና ለሞተር የምንጠቀመው ዘይት በሁሉም ተሽከርካሪ ተመሳሳይ ነው፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "የንግግር ነፃነት የግንኙነት መርህ ማለት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "በዘይት የሚሠራ ፍሬን በአየር ከሚሠራው በተሻለ የፍሬን ብቃቱ የላቀ ነው፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "ሪዶታ ለፍጥነት የሚያገለግል የማርሽ አይነት ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "ሞተር ስናስነሳ ቁልፉን ለአንድ ደቂቃ “start” የሚለው ላይ መያዝ ይኖርብናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "ስልክና ፓስታ ከመገናኛ መሣሪያዎች ውስጥ ይካተታሉ?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "የባትሪ ውሃ መጠን ዝቅ ማለት ከባትሪው የሚገኘውን የኤሌክትሪክ መጠን እንዲቀንስ ያደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "ቋንቋ ማለት በአፍና በምልክት የሚነገር የመገናኛ ዘዴ ነው ?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "አንድን ቡድን በመጀመሪያ ደረጃ ስናዋቅር ትኩረት ከምናደርግበት ጉዳይ ዋናው ለሥራው የተመደበው ገንዘብ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "ግንኙነት በትብብር (በመተጋገዝ) የሚሰራ እንጂ በፉክክር የሚተገበር አይደለም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "በቁልቁለት ላይ በተደጋጋሚ የእግር ፍሬን መርገጥ ለፍሪሲዮን ሸራ መበላት ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ተደማምጦና ተቻችሎ የመሥራት ባህል መጥፋት በአንድ ቡድን ውስጥ የሚኖር አንድነትን አያጠናክርም፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "የሥራ መመሪያ አንድ ቡድን ሲዋቀር ትኩረት ሊደረግበት የሚገባ ጉዳይ ነው፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "ተሽከርካሪው እየተጓዘ እያለ የአውቶማቲክ ዘንግ ማርሽ ዘንጉን ማንቀሳቀስ ይቻላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "በቁልቁለትና ዳገት መንገድ ላይ በምናሽከረክርበት ወቅት ዳገቱን ወይም ቁልቁለቱን ከመጀመራችን በፊት በከባድ ማርሽ መጠቀም ይመከራል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "አንድ ትልቅ የህይወት ተሞክሮ የሚቀስምነት ት/ቤት_______ነዉ",
    answer: "ሐ. እድሜ",
    options: [
      "ሀ. የመገናኛ መሣሪያ ",
      "ለ. የባህል ልዩነት",
      "ሐ. እድሜ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "በአሽከርካሪዎች እየተመዘገበ ያለው የትራፊክ አደጋ ዋነኛ ምክንያት የመንገድ ህግጋትን አለማክበር ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "የውሳኔ አሰጣጥ መርህ ችግር ሲፈጠር ችግሩን ለማስወገድ የሚረዱ መንገዶች ይባላሉ፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "መንገድ  የጋራ  መጠቀሚያ  መሰረተ  ልማት  በመሆኑ  ሁሉም  መንገድ  ተጠቃሚ  በትብብር  መንፈስ ሊጠቀምበት ይገባል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "የእውቀት ዛፍ በመባል የሚጠራው የግንኝነት ዘርፍ የቱ ነው?",
    answer: "ለ. የግንኙነት መርህ",
    options: [
      "ሀ. የግንኙነት አቅጣጫ",
      "ለ. የግንኙነት መርህ",
      "ሐ. የግንኙነት ጉዳዬች",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "በቀጥተኛና በተስተካከለ መንገድ ላይ ከተፈቀደ ፍጥነት በላይ ማሽከርከር ችግር የለውም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "የአንድ ህብረተሰብ ባህል የሰውን ማንነት ለመቅረፅ አይረዳም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ቁልቁል በበዛበት መንገድ ላይ ማንኛውንም ማርሽ በመጠቀም ማሽከርከር ይቻላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "በሁለት አካላት መካከል የሚኖረውን መልካም መግባባት ለማዳበር የመገናኛ መሣሪያዎች የሚኖራቸዉ አስተዎጾ አነስተኛ ነዉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "አንድ ቡድን በመጀመሪያ ሲዋቀር ትኩረት ሊደረግበት የሚገባው ጉዳይ አካል ያልሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. ገንዘብ",
    options: [
      "ሀ. ሥራው የሚፈጀው ጊዜ",
      "ለ. የሥራ መመሪያ",
      "ሐ. ገንዘብ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ኮርባ በሚዞርበት ጊዜ በከፍተኛ ፍጥነት መሆን አለበት",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "አንድ ሥራ ለማከናወንና ውጤታማ ለመሆን ከተፈለገ በሥራው ላይ ሁሉም አካላት በኃላፊነት ስሜትና ውሳኔ አሰጣጥ ላይ ተሳታፊ እንዲሆኑ ማድረግ ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ፀሀያማ የሚለው ቃል የመንገድ አካባቢያዊ ሁኔታን ይገለጻል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "በቡድን የሥራ ክንውን ወቅት ለተለያዩ ሁኔታዎች የተጠጣፊነት መንፈስ (flexibility) ከአንድ የቡድን አባል ይጠበቃል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];

let quespublicnormal = [
  {
  numb: 1,
  question: "የጤና መታወክ የሚሰማዉ አሽከርካሪ ማስተዋልና ማገናዘብ ይችላል?",
  answer: "ለ. ሀሰት",
  options: [
      " ሀ. እውነት", 
      "ለ. ሀሰት", 
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
    "መ. መልሱ አልተሰጠም"
  ]
},
{
    numb: 2,
    question: "የመወሰን ችሎታ ማነስ የምን ምልክት ነው?",
    answer: "ሐ. 1 እና 2 መልስ ናቸው",
    options: [
     "ሀ. የጤና ችግር", 
     "ለ. የችሎታ ችግር", 
     "ሐ. 1 እና 2 መልስ ናቸው", 
     "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  
  {
    numb: 3,
    question: "የመንገድ ላይ ትህትና የሥነ ባህሪ ጉዳይ ክፍል ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "ጠጥቶ ማሽከርከር የሞገደኛ አሽከርካሪ ባህሪ ነው?",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "የተሳሳተ ውሳኔ ማስተላለፍ የብቃት ማነስ ምልክት ነዉ?",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "አካባቢ ለባህሪ መንስኤ አይሆንም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "የትራፊክ ምልክቶችን ማክበር የሙያ ሥነ ምግባር ጉድለት ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "የራስን ፍላጐት ብቻ መጠበቅ የአሽከርካሪዎች አላስፈላጊ ባህሪ ነው?",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "አለመረጋጋት ለአሽከርካሪዎች አላስፈላጊ ባህሪ ነው?",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "አልኮል መጠጥ ጠጥቶ ማሽከርከር የውሳኔ አሰጣጥን ያዛባል?",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "በድብርት ስሜት ውስጥ ሆኖ ማሽከርከር ለአደጋ ያጋልጣል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "ራስን ዝቅ አድርጐ የማየት ስሜት ከአላስፈላጊ ባህሪያቶች አንዱ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ጉዞ ከመጀመሩ በፊት በቂ ዝግጅት ማድረግ አለበት?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "ለማሽከርከር ፍላጐትና ተነሳሽነት ያስፈልጋል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
    "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "በማሽከርከር ወቅት አለመረጋጋት ቅንነት የጐደለው የማሽከርከር ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
    "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "ስብእና የጓደለው የማሽከርከር ባህሪ ራስንና አካባቢን ከአደጋ ይከላከላል?",
    answer: "ሀ. ሀሰት",
    options: [
  "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "አሽከርካሪዎች ሲያሽከረክሩ የሚያሳዩትን ባህሪ የሚያጠና ሳይንስ የማሽከርከር ስነ-ባህሪ ይባላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "ከ8ዐ% እስከ 9ዐ% አካባቢን ለማወቅና ስለ አካባቢ መረጃ ለመሰብሰብ የሚቻለው በመስማት ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
  " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የአይን እይታው ባይስተካከልም ማሽከርከር ይችላል?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
" ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "አትኩሮትን በማሽከርከር ላይ ሳያደርጉ ማሽከርከር የጥንቃቄ ጉድለት ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "አሽከርካሪዎች አስፈላጊ የማሽከርካር በህሪያትን ለይቶ ማወቃቸው ለውሳኔ አሰጣጥ  ይረዳቸዋል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "በሥልጠና አማካኝነት ባህሪን ማሻሻል ይቻላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
"ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "የአሽከርካሪነት ሙያ በትምህርትና ሥልጠና የተገኘውን ዕውቀት፣ክህሎትና  አስተሳሰብን በመጠቀም ለህብረተሰቡ ተገቢውን አገልግሎት መስጠት የሚያስችል  የስራ መስክ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "አሽከርካሪዎች ባለማወቅ፣ በቸልተኝነትና ስነ-ስርዓት በጐደላቸው አሽከርካሪዎችና እግረኞች ሊደርሱ የሚችሉ አደጋዎችን አስቀድሞ የመጠንቀቅ ኃላፊነት አለባቸው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "አሽከርካሪዎች የእንቅልፍ ስሜት በተሰማቸው ጊዜ የሚያነቃቃ ነገር ወስደው ማሽከርከር አለባቸው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "አሽከርካሪዎች በህክምና ባለሞያ ካልተፈቀደ በስተቀር መድሀኒት ወስደው ማሽከርከር አይችሉም?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "ትኩረት ለመሳብ መሞከር የአሽከርካሪ መልካም ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "ፍጥነት መቀነስና በማይታመን ሁኔታ ፍጥነት መጨመር አልኮል መጠጥ ጠጥቶ  የሚያሽከርከር አሽከርካሪ ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "በአልኮል መጠጥ ተመርዘው የሚያሽከረክርሩ አሽከርካሪዎችን በተመለከቱ ወቅት አሽከርኮሪዎቹን ተጠግቶ ማስቆም የተሻለ አማራጭ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "የመንገድ ላይ ትህትና የሥነ ባህሪ ጉዳይ ክፍል ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "አሽከርካሪው በሚያሽከረክርበት ወቅት አስፈላጊውን የትራፊክ ምልክት ለሌሎች አሽከርካሪዎች አለማሰየት ትዕግስት ማጣታትንና ትኩረት አለመስጠትን ያሳያል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "ለሰው ልጅ ክብር መስጠትና ይቅር ባይ መሆን መልካም ስነ ባህሪ ያለው ሰው መገለጫ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "ስድቦችንና ጸያፍ ምልክቶችን ችላ ማለት ትክከለኛው የማሽከርከር ስነ-ባህሪ ተግባራዊ ምላሽ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "የተነሳሺነት ስሜት መቀነስ የአነዳድ ስህተትን ያስከትላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "በማሽከርከር ተግባር ትክከለኛ ውሳኔ ለማድረግ የአእምሮ ዝግጁነት ሊኖር ይገባል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "በራስ ላይ የደረሰን ችግር በሌሎች ላይ እንዲደርስ መሻት ትክክለኛው የማሽከርከር ባህሪ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "ሌሎች አሽከርካሪዎችን የማሽከርከር እንቀስቃሴ አለማስተጓጎል የኃላፊነት መገለጫ ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "ጥሩ ስነ ምግባር የተላበሰ አሽከርካሪ ሌሎች የመንገድ ተጠቃሚዎች ለአደጋ እንዳይጋለጡ የመጠበቅ ሀላፊነት የለበትም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "ደንብ ማክበርና ልበ-ሙሉነት የብቃት መገለጫ ባህሪያት ናቸው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "በመደበኛ የማሽከርከር ሁኔታ ውስጥ ተስፋ የመቁረጥና ያለመረጋጋት ለአደጋ መንስኤ ይሆናሉ?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "በማሽከርከር እንቅስቃሴ ስሜታችንና ሀሳባችንን በሚገባ ማወቅ የብቃት መገለጫ ባህሪ አይደለም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "መንገዱ በሚፈቅደው የፍጥነት ገደብ መሠረት ከማሽከርከር ይልቅ ትራፊክ ፖሊሶች ባሉበት ቦታ ብቻ ፍጥነት መቀነስ የባህሪም የብቃትም ችግር ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "ያለበቂ ትኩረትና በሌላ ሀሳብ ተጠምዶ ማሽከርከር ትክክለኛ ያልሆነ የማሽከርከር ሂደት ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "የማሽከርከር ስህተት ፈጽመን አደጋ ባለማድረሳችን ስህተት የመደጋገም ልምድ ተፈጥሮአዊ ክስተት ስለሆነ መቆጣጠር አይቻልም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "አሽከርካሪዎች አሉታዊ ባህሪያቸውን እራሳቸው ደረጃ በደረጃ መለወጥ ይኖርባቸዋል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "የማሽከርከር ስነ-ባህሪ አሽከርካሪዎች መልካም እና የተሻለ ማንነት እንዲኖራቸው አይረዳም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "ስነ-ምግባር ባህሪን የሚያጠና የጥናት ዘርፍ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "የማሽከርከር ስነ-ባህሪ የአስተሳሰብ ስርአትን የሚያጠና ሳይንስ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "የማሽከርከር ስነ-ባህሪ የፍጥነት ወሰን አከባበርን ያበረታታል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
   {
    numb: 50,
    question: "በቂ እረፍት ሳያደርጉ ማሽከርከር ስነ-ባህያዊ ችግር አይደለም?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

];


let quespublicmedium = [

  {
    numb: 1,
    question: "አካል ጉዳተኞች በማንኛውም የህዝብ ማመላለሻ ትራንስፖርት እንዲገለገሉ አይፈቀድላቸውም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የሚጫንን እቃ ከመጫኑ በፊት ባለቤቱ አስቀድሞ በአግባቡ መታሸጉን ማረጋገጥ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "አንድ የሕዝብ ማመላለሻ አሽከርካሪ በሰጠው አገልግሎት መጠን ልክ የአገልግሎት ክፍያ የማስከፈል መብት አለው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ለተሳፋሪዎች መረጃ የመስጠት ሀላፊነት የረዳቱ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በህዝብ ማመላለሻ ትራንስፖርት ተሸከርካሪው ተበላሽቶ ከቆመና ለጥገና ረጅም ጊዜ    የሚወስድ ከሆነ አሽከርካሪው /ባለንብረቱ/ ለተሳፋሪዎቹ የአገልግሎት ክፍያውን መመለስ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "በህዝብ ትራንስፖርት አገልግሎት ውስጥ ለተሳፋሪዎች አክብሮትና እኩል ፍቅር የመስጠት ግዴታ የ      ነዉ",
    answer: "ሀ. የአሽከርካሪው",
    options: [
      "ሀ. የአሽከርካሪው",
      "ለ. የረዳቱ",
      "ሐ. የባለንብረቱ",
      "መ. የሱፐርቫይዘሩ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "የተሽከርካሪን ፍጥነት መቆጣጠር የሥራ ላይ ሁኔታ ተብሎ ይገለጻል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ ተሰባሪ እቃዎችን መጫን አይፈቀድም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "ተሳፋሪን ከታሪፍ ውጪ ማስከፈል ህገ ወጥ ነው ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "በህዝብ ማመላለሻ ትራንስፖርት የአገልግሎት ክፍያ እንደ ስምምነቱ መሰረት በኮንትራት ለአንድ ጊዜ ጉዞ ያገለግላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "በመኪና ላይ የተጫነ እቃ ቢጣፋ የሚጠየቀዉ ረዳቱ ነዉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "በጉዞ ላይ መንገደኞች የራሳቸውን እቃ የመጠበቅ ሀላፊነት አለባቸው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "በፍርሃትና በጭንቀት ውስጥ ሆኖ የማሽከርከር ሂደት_____ይባላል፡፡",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. ሞገደኛ አነዳድ",
      "ለ. ክልፍልፍ አነዳድ",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "ተማሪ የሚያጓጉዝ አሽከርካሪ ሞተር ሳይጠፋ ወርዶ ተማሪዎቹ በሙሉ ወደ ተሸከርካሪው መግባታቸውን ማረጋገጥ አለበት፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "የትራፊክ ፖሊስን የእጅ ምልክት ያለማክበር የብቃት ማነስን አያመለክትም፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "እቃዎች በተሽከርካሪ ላይ ሲጫኑ የት ቦታ ላይ መቀመጥ እንዳለባቸው የሚወስነው ባለንብረቱ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "ለሌሎች ያለማሰብ የባህሪ እንጂ የብቃት ችግር አይደለም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "ተሸከርካሪን ሳይፈትሹ መንቀሳቀስ______ነዉ",
    answer: "ሀ. የዝግጅት መጓደል",
    options: [
      "ሀ. የዝግጅት መጓደል",
      "ለ. ሙያዊ ግዴታን ማሟላት",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "ስለ ጉዞ መረጃ አስቀድሞ መሰብሰብ ከአላስፈላጊ ወጪ ያድናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "የስሜት ህዋሳት ተግባር የሆነው;",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. መስማት",
      "ለ. ማስተዋል",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "ተሳፋሪዎች ሻንጣዎቻቸውን የፈለጉበት ቦታ ማስቀመጥ ይችላሉ፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "የተሽከርካሪን ፍጥነት ለመቆጣጠር የሚያገለግል መሳሪያ የትእይንት መቆጣጠሪያ ተብሎ ይጠራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "የመንገድ ህግጋትን ማክበር ማለት እንደትራፊኩ ሁኔታ መንዳት ማለት ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "የተሽከርካሪው ባለንብረት ተሳፍሪዎች ሲሳፈሩና ሲወርዱ የመቆጣጠር ሀላፊነት አለበት፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "በትምህርትና በሥልጠና የሚገኝ እውቀት ክህሎት ይባላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "በማሽከርከር ውሳኔ መስጠት ላይ ቸልተኛ መሆንና ቅልጥፍና መቀነስ ለአደጋ መንስኤ ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "በጉዞ ወቅት አደጋ ቢያጋጥም መረጃ ሊተላለፍላቸው ከሚገቡ አካላት አንዱ የአሽከርካሪው ቤተሰቦች ናቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "የማሽከርከር ስነ ባህሪ የሁሉንም ህብረተሰብ ክፍል የአስተሳሰብ አድማስ የሚያጠና የትምህርት ዘርፍ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "የተሳፍሪ እቃ ሲጫን የእቃው ታግ ለተሳፋሪው መሰጠት ይገባዋል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "ረዳቶች የመንገደኞችን ደህንነት ይጠብቃሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "በተረበሸ ስሜት ውስጥ ሆኖ የማሽከርከር ሂደት የሞገደኛ አሽከርካሪ ባህሪ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "መጠጥ መጠጣትና በእንቅልፍ ስሜት ማሽከርከር ጉዳታቸው አናሣ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ ጥሩ መግባባት እንዳይኖር የሚከለክሉ ነገሮችን ማስወገድ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "ለአካል ጉዳተኛ ተጓዦች የተለየ ትኩረትና እንክብካቤ ማድረግ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "ከቤተሰብ የወረስናቸው ባህሪያት አመለካከት ላይ ተፅዕኖ ያሳድራሉ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "አሽከርካሪዎች ለአካል ጉዳተኞች የቅድሚያ ትኬት እንዲያገኙ ማድረግ አለባቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "አሽከርካሪዎች በራሳቸው ብቻ ሳይሆን በሌሎችም ጥፋት ሊደርስ የሚችልን አደጋ የመከላከል ብቃት ሊኖራቸው ይገባል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "አካል ጉዳተኞች መኪና ውስጥ በሚሳፈሩበት ጊዜ መቀመጥ ያለባቸው ከሹፌሩ አጠገብ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የቀጣሪ ድርጅቱን መርሆችና ሥርዓቶችን ጠንቅቆ መረዳት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "የፍሬን መብራት እንደ ፓርኪንግ መብራት ያገለግላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "የማሽከርከር ስነ ባህሪ ለአሽከርካሪዎች እጅግ ጠቃሚ የሆነ የአስተሳሰብ ውጤት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "ቬንትሌተር ከተሽከርካሪ ማቀዝቀዣ ክፍል አንዱ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "ሞተር በሚጠቀመው የነዳጅ አይነት በሶስት ይከፈላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ራዲያተር ላይ ያለው ክዳን ውሃው ወደ ውጭ እንዲፈስ ከመከላከል ውጪ ሌላ ሥራ የለውም፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "ፍላይዊል ከሞተሪኖ ጋር በመቀናጀት ለሞተር ማስነሻነት ያገለግላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "በአሽከርካሪዎች እየተመዘገበ ያለው የትራፊክ አደጋ ዋነኛ ምክንያት የመንገድ ህግጋትን አለማክበር ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ሞተርን አልነሳ ቢል ወዲያው ወዲያው ለማስነሳት መሞከር ለባትሪና ለሞተሪኖ መበላሸት ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ እንደእጅ ፍሬን ማገልገል ይችላል?",
    answer: "መ. ማርሽ",
    options: [
      "ሀ. የፍሬሲዮን",
      "ለ. የነዳጅ መስጫ",
      "ሐ. የሞተር ማስነሻ ቁልፍ",
      "መ. ማርሽ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ማንኛውም አሽከርካሪ መኪናው ከመንቀሳቀሱ በፊት የመኪናውን ዙሪያና መሬት ላይ ምን እንዳለ ማየት ይገባዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "የትራፊክ ምልክት አይነት የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የመንገድ ዳር ምልክት",
      "ለ. የትራፊክ የእጅ ምልክቶች",
      "ሐ. የትራፊክ መብራት ምልክቶች",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
  
];


let quespublicstandard = [

  {
    numb: 1,
    question: "መረጃዎችን ለመያዝ የሚጠቅም አስፈላጊ ቁስ የትኛው ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ብዕር ወይም እርሳስ",
      "ለ. ቪዲዮ ካሜራና ፎቶ ካሜራ",
      "ሐ. ማስታወሻ ደብተር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "የክልል የመንገድ ህጎች ማለት በክልል ደረጃ የሚተገበሩ ህገች ማለት ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ከፍተኛ ነፋስ ባለበት መንገድ ላይ በማሽከርከር ወቅት ንፋሱ የተሽከርካሪውን ሚዛን የማሳት ተጽእኖ ሊኖረው ይችላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ሁለት አሽከርካሪዎች በዳገትና በቁልቁለት ላይ ቢገናኙ የቀደመው ማለፍ ይችላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በስፖኪዮ ውስጥ የሚታይ ነገር በአካል ከሚታየው የበለጠ ቅርብ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "የተሽከርካሪን ፍጥነት ለመቆጣጠር ትኩረት ከሚሹ ጉዳዮች አንዱ የትራፊከ ፍሰት ሁኔታ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ሞተሩን ካስነሣ በኋላ በቀጥታ ጉዞ መጀመር ይችላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "በትምህርት ቤት አካባቢ የተሽከርካሪ ፍጥነት በመጨመር በቶሎ ማለፍ ይገባል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "ቁልቁለት ላይ ማርሹን ዜሮ በማድረግ መውረድ ተሽከርካሪን ለመቆጣጠር ያዳግታል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "ስለ ጉዞ መረጃ አስቀድሞ መሰብሰብ ከአላስፈላጊ ወጪ ያድናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "የመንገድ ስፋት ከ12 ሜትር በታች በሆነ መንገድ ላይ የትራፊክ እንቅስቀሴ አነስተኛ ከሆነ ተሽከርካሪን በትይዩ አንጻር ማቆም ይቻላላ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "ጠንቃቃ የማሽከርከር ዘይቤ የሚከተል አሽከርካሪ ቁልቁለት በሚወርደበት ወቅት ዳገት ለሚወጣ ቅድሚያ ይሰጣል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "ማንኛውም አሽከርካሪ ከመጋቢ መንገድ ወደ ዋና መንገድ ሲገባ ቅድሚያ መስጠት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "የትራፊክ እንቅስቃሴ በጣም አነስተኛ በሆነበት ባልተቆራረጠ መስመር በተከፈለ መንገድ ላይ 3ኛ ተደራቢ ሆኖ ማለፍ ችግር የለውም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የሚጫን እቃ እንዴት መጫንና መውረድ እንዳለበት የሚወስነው_____ነው፡፡ ",
    answer: "ሐ. አሽከርካሪው",
    options: [
      "ሀ. ባለንብረቱ",
      "ለ. እረዳቱ",
      "ሐ. አሽከርካሪው",
      "መ. ሱፐርቫይዘሩ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ዘወትር የተሽከርካሪውን ንፅህና መጠበቅ አይገባውም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "አንድ አሽከርካሪ አቅጣጫውን ከመለወጡ ወይም ከመታጠፉ በፊተ ግልጽ የማስጠንቀቂያ ምልክቶችን በፍሬቻና በእጅ ምልክት ማሳየት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "አንድ አሽከርካሪ በሚጓዝበት ጊዜ የፖሊስን ስልክ ቁጥር /አድራሻ/ መያዝ አይጠበቅበትም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "አንድ ከፍተኛ ጉልበት ያለው መለስተኛ የጭነት ተሽከርካሪ ሞተር የጫነም ሆነ ያልጫነ በቁልቁለት መንገድ ላይ ሊጠቀም የሚገባው የፍጥነት ማርሽ የቱ ነው?",
    answer: "ለ. ከባድ ማርሽ",
    options: [
      "ሀ. ቀላል ማርሽ",
      "ለ. ከባድ ማርሽ",
      "ሐ. ዜሮ ማርሽ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ተሽከርካሪውን ወደ ኋላ ዞሮ ለመመለስ ቢፈልግ የትራፊክ ምልክት ሊገድበው አይችልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "ጥራቱን የጠበቀ ተሸከርካሪ አቅርቦ አገልግሎቱን ቀልጣፋና አስተማማኝ ማድረግ የትራንስፖርት ባለስልጣን የሥራ ድርሻ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "ተሸከርካሪው ሙሉ ለሙሉ በመቆሚያ ቦታ ቆሞ በር ከመከፈቱ በፊት መንገደኞች ከመቀመጫቸው መነሳት እንደሌለባቸው የማሳሰብ ኃላፊነት የማን ነው?",
    answer: "ሐ. የአሽከርካሪው",
    options: [
      "ሀ. የረዳቱ",
      "ለ. የሱፐርቫይዘሩ",
      "ሐ. የአሽከርካሪው",
      "መ. የሁሉም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "ጀነሬተር ሞተር ከተነሳ በኋላ በመጀመሪያ ባትሪውን ይሞላና በመቀጠል ሞተር እስኪጠፋ ድረስ ተሽከርካሪው ላይ ላሉ ክፍሎች ኤሌክትሪክ ይመግባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: " እያሽከረከርን አቅጣጫ በምንቀይርበት ጊዜ ልናደርጋቸው ከሚገቡን ተግባራት አንዱ ረድፍን መያዝ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "የፍሪሲዮን ፔዳል ባይረግጥም ተሽከርካሪው ፍጥነት ላይ እያለ ማርሹን መለዋወጥ ይቻላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "አጠባ በሚከናወንበት ወቅት የሞተር ዘይት፣ ጊርቦክስና ዲፈረንሻል ዘይት ስንቀይር በእቃ ተቀብለን ማስወገድ ይኖርብናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "ከዋናው ተሸከርካሪ ጋር ተሳቢን ቀጥለን በምንጓዝበት ጊዜ የተሳቢውን ረድፍ አያያዙን ከዋናው ተሽከርካሪ ጋር ያለውን ርቀት በስፖኪዮ መቆጣጠር ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "ተሽከርካሪ በሚኒሞ በሚሰራበት ወቅት",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. ማርሽ ዜሮ መሆን አለበት",
      "ለ. የእጅ ፍሬን መያዝ አለበት",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "መካከለኛ የሆነ የእግር ፍሬን በመርገጥና መጠነኛ ፍሪሲዮንን በመልቀቅ ባላንስ መስራት ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "አንድ የሕዝብ ትራንስፖርት የሚያሽከረክር አሽከርካሪ የተሳፋሪዎችንና የሻንጣዎቻቸዉን ደሕንነት ጠብቆ በተፈለገው ቀንና ሰአት የማድረስ ሀላፊነት አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "የተሽከርካሪ ፍጥነት መቆጣጠሪያ መሳሪያ ያልሆነው",
    answer: "መ. ጐማ",
    options: [
      "ሀ. ነዳጅ",
      "ለ. ፍሬን",
      "ሐ. ማርሽ",
      "መ. ጐማ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ዲስትሪቢውተር በናፍጣ ሞተር የኤሌክትሪክ ክፍል ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "የፍሪሲዮን ፔዳል በአሽከርካሪው በስተቀኝ በኩል የሚገኝ ፔዳል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ጉዞ ከመጀመሩ በፊት ስለ ጉዞዉ ጠቃሚ መረጃዎችን መሰብሰብና መዘጋጀት ተገቢ ነዉ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "ባላንስ ለማድረግ",
    answer: "ሐ. ግማሽ ፍሪሲዮን ግማሽ ነዳጅ",
    options: [
      "ሀ. ግማሽ ነዳጅ ብቻ",
      "ለ. ግማሽ ፍሪሲዮን ብቻ",
      "ሐ. ግማሽ ፍሪሲዮን ግማሽ ነዳጅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "የእጅ ፍሬን ብዙ ጊዜ በአሽከርካሪው በስተግራ በኩል የሚገኝ የተሽከርካሪ መቆጣጠሪያ መሳሪያ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "የፊውዝ መቃጠል ለሞተር አለመነሳት ምክንያት ሊሆን ይችላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "አሽከርካሪዎች ተሽከርካሪዎችን በሚያሽከረክሩበት ጊዜ ከጐንና ጐን እንዲሁም ከኋላ ያሉትን ተሽከርካሪዎች ርቀት በእስፖክዮ በመመልከት መቆጣጠር ይገባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ለመንገደኛ እቃዎች ማድረግ ያለበት",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. በታሪፍ መሰረት ማስከፈል",
      "ለ. እቃዉ ላይ ታግ መለጠፍ",
      "ሐ. እንደመንገዶኛች የአወራረድ ቅደም ተከተል እቃዎችን መጫን",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "ተሽከርካሪውን ረድፍ ለማስያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ የትራፊክ እንቅስቃሴ ሁኔታን ማመዛዘን ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "አሽከርካሪዎች ለተሳፋሪዎች ተገቢዉን አክብሮትና ክብር መስጠት ያለባቸው እንደ አለባበስና ቁመናቸው መሆን ይኖርበታል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "ፊት ለፊት የሚመጣው ተሽከርካሪ ጋር ለመተላለፍ በቀኝ በኩል ያለውን የመንገዱን ጠርዝ ተጠግቶ በመንዳት በቂ የመተላለፍያ ቦታ በግራ በኩል መተው ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "አሽከርካሪዎች ሁልጊዜ በጉዞ ላይ እያሉ በመካከል በዳሽቦርድ ላይ የሚገኙ ጠቋሚ መሣሪያዎችን መከታተል ይኖርባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "የሞተር ዘይት በሞተሩ ውስጥ ለምን ለምን አገልግሎት ይውላል ?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ናቸው",
    options: [
      "ሀ. ጥሩ እመቃ እንዲኖር በማድረገ",
      "ለ. ሰበቃን ይቀንሳል",
      "ሐ. ድምፅ ይቀንሳል",
      "መ. ሁሉም መልስ ናቸው"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "አካል ጉዳተኛ መንገደኞች በትራንስፖርት ዘርፍ ዉስጥ እኩል ከሌሎች መንገዶች ጋር መስተናገድ ይኖርባቸዋል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "ተሳፋሪዎች ሲወርዱና ሲሳፈሩ በአግባቡ መሆኑን የማወቅና የመቆጣጠር ሀላፊነት የ_____ነዉ",
    answer: "ሀ. የአሽከርካሪዉ",
    options: [
      "ሀ. የአሽከርካሪዉ",
      "ለ. የባለንብረቱ",
      "ሐ. ረዳቱ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ሰላማዊ የሆነ የትራንስፖርት አሰጣጥ እንዲኖር ተሳፋሪዎችም የራሳቸው ድርሻ አላቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "ከሚከተሉት ዉስጥ አንዱ በመኪና ላይ ለሚጫን እቃ የአሽከርካዉ ሀላፊነት አይደለም፡፡",
    answer: "ሐ. እቃዉን መጫንና ማዉረድ",
    options: [
      "ሀ. የእቃዉ አጫጫን ሁኔታ",
      "ለ. የእቃዉ አወራረድ ሁኔታ",
      "ሐ. እቃዉን መጫንና ማዉረድ",
      "መ. እቃዉን ከስርቆት መጠበቅ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ለህዝብ ትራንስፖርት አገልግሎት የሚውልን ደረሰኝ የማሳተም መብት የማን ነው",
    answer: "መ. የባለንብረቱ",
    options: [
      "ሀ. የአሽከርካሪው",
      "ለ. የተሣፋሪው",
      "ሐ. የረዳቱ",
      "መ. የባለንብረቱ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "ተራራማና ዳገት በሆኑ ቦታዎች ላይ ተሽከርካሪዎች መተላለፍ ቢፈልጉ ቁልቁለት የሚወርድ ተሽከርካሪ ዳገት ለሚወጣው ተሽከርካሪ ፍጥነቱን በመቀነስ ወይም በማቆም ቅድሚያ የመስጠት ግዴታ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];


let quespublicaverage = [

  {
    numb: 1,
    question: "በተሳፋሪ ሻንጣ ላይ የተለጠፈን ታግ እቃው ከወረደና ባለቤቱ ከተረከበ በኋላ ተገንጥሎ መሰብሰብ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "መንገዱ ዝናባማና ጭጋጋማ የአየር ሁኔታ ይበዛበታል ሲባል ምን እየገለጽን ነው?",
    answer: "ሀ. አካባቢያዊ ሁኔታ",
    options: [
      "ሀ. አካባቢያዊ ሁኔታ",
      "ለ. የመንገድ ደረጃና ዓይነት",
      "ሐ. የመንገድ መልከዓ ምድራዊ ሁኔታ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ለመንገድ የተሰጠውን የፍጥነት ወሰን ገደብ ማክበር ግዴታ አይደለም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ከሚከተሉት አንድ የመንገድን ምቹነትና ጥሩነት ይገልጻል",
    answer: "መ. ለ እና ሐ",
    options: [
      "ሀ. አደጋዎች በተደጋጋሚ ያስተናገደ መሆኑ",
      "ለ. ብቃትና ደህንነቱ የተረጋገጠ",
      "ሐ. ህጋዊ አገልግሎት መስጠት የጀመሩ መሆኑ",
      "መ. ለ እና ሐ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በተሳፋሪ ሻንጣ ውስጥ ምን ምን እንዳለ የመፈተሸ ተግባር የተሽከርካሪው ባለንብረት ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "የውስጥ መብራት አብርቶ በምሽት መጓዝ ዕይታን ይጨምራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "አንድን ተሽከርካሪ ለመቅደም ስንፈልግ በቅድሚያ በግራና በመሐል ስፖኪዮ አማካኝነት ከኋላ እና ከጐን ተሽከርካሪ በቅርብ ርቀት አለመኖሩን ማረጋገጥ ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "የውስጥ መብራት አብርቶ በምሽት መጓዝ ለአደጋ ያጋልጣል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "አሽከርካሪዎች ወደሚፈልጉብት አቅጣጫ ለማቋረጥ ሲፈልጉ ማድረግ የሚገባቸው በመጀመሪያ ማርሽ መቀያየር ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "አገልግሎት መስጫ ተቋማት የምንላቸው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ነዳጅ ማደያና ካፌ ",
      "ለ. ቀይ መስቀልና የአውቶቡስ ፌርማታ",
      "ሐ. ፖሊስ ጣቢያና መከላከያ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "ተሽከርካሪን መቅደም ቢያስፈልግ መቅደም የሚቻለው በቀኝ በኩል መሆኑን አሽከርካሪው ሊገነዘብ ይገባል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "አንድ አሽከርካሪ አማራጭ መንገዶችን ለመጠቀም ሲያወዳድር በዋናነት መርሳት የሌለበት",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የመንገዱን ለትራፊክ መከፈት",
      "ለ. የአገልግሎት መስጫ ተቌማት የተሟሉ መሆኑን ማረጋገጥ",
      "ሐ. የመንገዱ ፀጥታ አስተማማኝ መሆኑን ማረጋገጥ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የተሳፋሪዎችን እቃ በሚገባ ማሸግና ማሰር አለበት፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "የተሽከርካሪ መሪ በአየር እየታገዘ መስራት ይችላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "በትምህርት ቤት አካባቢ የተሽከርካሪ ፍጥነት በመጨመር በቶሎ ማለፍ ይገባል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "አቧራማ መንገድ የተሽከርካሪውን ጐማ መሬት ቆንጥጦ እንዲይዝ ያደርጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "አሽከርካሪው አሟልቶ ሊይዛቸው ከሚገባ መረጃዎች መካከል የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. ከስራው ጋር ተያያዥነት ያላቸው መረጃ",
    options: [
      "ሀ. የግል መረጃ",
      "ለ. ከስራው ጋር ተያያዥነት ያላቸው መረጃ",
      "ሐ. የድርጅቱ የስራ አፈፃፀም መረጃ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "1ኛ እና 2ኛ ማርሾች ለተሽከርካሪው ፍጥነትን ያስገኛሉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "ሞተር የሚጠፋው የሞተር ማስነሻ ቁልፉ “ACC” የሚለው ላይ ሲደረግ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "በጉዞ ወቅት የተሽከርካሪ ብቃት ሪፖርት ላይ አሽከርካሪው ማቅረብ ያለበት መረጃ የትኛው ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ብልሽት ፈጥረው የነበሩና የተስተካከሉ ክፍሎች",
      "ለ. ጥገና የሚያስፈልጋቸው የተሽከርካሪ ክፍሎች",
      "ሐ. በመንገድ ወይም በተሽከርካሪ ምክንያት የደረሱ አደጋዎች",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "በፍጥነት እየተጓዘ ያለን ተሽከርካሪ ፍጥነት ለመቆጣጠር በቅድሚያ የሚረገጠው የፍሪሲዮን ፔዳል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "ተሽከርካሪውን ረድፍ ለማስያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ የትራፊክ እንቅስቃሴ ሁኔታን ማመዛዘን ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "በዳሽ ቦርድ ላይ የሚገኘው የባትሪ ቻርጅ ጠቋሚ መብራት ሞተር እየሰራ ሲበራ የምን ምልክት ነው?",
    answer: "መ. የባትሪ ቻርጅ አለማድረግ",
    options: [
      "ሀ. የባትሪ መድከም",
      "ለ. የሰዓት",
      "ሐ. ምልክት የለውም",
      "መ. የባትሪ ቻርጅ አለማድረግ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "የትራፊክ እንቅስቃሴ በጣም አነስተኛ በሆነበት ባልተቆራረጠ መስመር በተከፈለ መንገድ ላይ 3ኛ ተደራቢ ሆኖ ማለፍ ችግር የለውም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "ሞተር ከተነሳ በኋላ ጉዞ ከመጀመራችን በፊት ሞተር በሚኒሞ ማሰራት አስፈላጊ የሆነበት ምክንያት",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
      "ሀ. ዘይት በሞተር ክፍሎች ውስጥ እንዲዳረስ",
      "ለ. ሞተር መደበኛውን ሙቀት እንዲያገኝ",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ወደ መገናኛ መስመር ሲደርስ በሌላ አቅጣጫ ተሽከርካሪ አለመኖሩን ከተገነዘበ የተሽከረካሪው ማስተላለፊያውን ቀይ መብራት አልፎ መሄድ ይቸላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "የተሽከርካሪ ረጅሙ የፊት መብራት በብርሐን ሀይሉ ከአጭሩ ያነሰ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "የዝናብ መጥረጊያ በጐን መሰታወቶች ላይ ይገኛል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "ሞተር ተግባሩን በአግባቡ ለማከናወን የተወሰነ የሙቀት መጠን ሊኖረው ይገባል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "በማሽከርከር ወቅት ቀበቶን መጠቀም የጠንቃቃ አሽከርካሪ ባህሪ መግለጫ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "አጠባ በሚከናወንበት ወቅት የሞተር ዘይት፣ ጊርቦክስና ዲፈረንሻል ዘይት ስንቀይር በእቃ ተቀብለን ማስወገድ ይኖርብናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "የተሽከርካሪን ንፅህና መጠበቅ የተሽከርካሪውን እድሜ ያራዝማል፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ተሽከርካሪ ሁልጊዜ ስናሳጥብ ለማጠቢያ ተብሎ በተዘጋጀ ቦታ ላይ ብቻ መከናወን አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "በዳሽ ቦርድ ላይ ያለው የተሽከርካሪ ፍጥነት አመልካች ጌጅ መለኪያው____ነው፡፡",
    answer: "ሐ. ኪ.ሜ/በሰዓት",
    options: [
      "ሀ. ኪሎ/በሰዓት",
      "ለ. ሜትር/በደቂቃ",
      "ሐ. ኪ.ሜ/በሰዓት",
      "መ. ኪ.ሜ/በደቂቃ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "የመንገድ ህግጋትን ማክበር የሚገባን ?",
    answer: "መ. ለ እና ሐ",
    options: [
      "ሀ. ትራፊክ ፖሊስ እንዳይቀጣን",
      "ለ. የብቃት ምልክት ስለሆነ",
      "ሐ. ከአደጋ ለመዳን",
      "መ. ለ እና ሐ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "የስነ ባህሪ ሳይንስ የመጨረሻ ግብ ባህሪን ማሻሻል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "የስነ ባህሪ ሳይንስ የመጨረሻ ግብ ባህሪን ማሻሻል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "ከሚከተሉት አንድ የመንገድን ምቹነትና ጥሩነት ይገልጻል",
    answer: "መ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. ብቃትና ደህንነቱ የተረጋገጠ",
      "ለ. ህጋዊ አገልግሎት መስጠት የጀመሩ መሆኑ",
      "ሐ. አደጋዎች በተደጋጋሚ ያስተናገደ መሆኑ",
      "መ. ሀ እና ለ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "ጉዞ ከመጀመሩ በፊት አንድ አሽከርካሪ ጥሩ መንገድ መምረጥ ይኖርበታል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "በጉዞ ወቅት የተሽከርካሪ ብቃት ሪፖርት ላይ አሽከርካሪው ማቅረብ ያለበት መረጃ የትኛው ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ብልሽት ፈጥረው የነበሩና የተስተካከሉ ክፍሎች",
      "ለ. ጥገና የሚያስፈልጋቸው የተሽከርካሪ ክፍሎች",
      "ሐ. በመንገድ ወይም በተሽከርካሪ ምክንያት የደረሱ አደጋዎች",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "መልካሙንና መጥፎውን መለየት የሚያስችል የስነ ባህሪ ዘርፍ ሙያ ይባላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "ባህሪ___",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የእንስሳትን ባህሪ ሒደት ያጠናል",
      "ለ. የሠዎች ባህሪ ሒደት ያጠናል",
      "ሐ. የአዕምሮ አስተሣሠብ ሒደት ያጠናል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "የባትሪ ተርሚናሎች ሲቆሽሹ በውሃ ማጽዳትና በአግባቡ መልሶ ማሰር ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "በተሽከርካሪ ነዳጅ መስመር ውስጥ ውሃ/አየር ቢገባ የሞተር ድምፅ ይንተፋተፋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "የትኩረት ማጣት ችግር ከፍተኛ የደህንነት ችግር አይደለም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "የባትሪ ተርሚናሎች ሲቆሽሹ በውሃ ማጽዳትና በአግባቡ መልሶ ማሰር ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ማርሽን ዜሮ ሳያደርጉ ሞተር ማስነሳት የምን መገለጫ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የሀላፊነት ጉድለት",
      "ለ. የብቃት ጉድለት",
      "ሐ. የደህንነት ጉድለት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "በማሽከርከር ውሳኔ መስጠት ላይ ቸልተኛ መሆንና ቅልጥፍና መቀነስ ለአደጋ መንስኤ ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ሞተር እስኪነሳ ድረስ የሞተር ቁልፍን እስታርት ላይ አድርገን መያዝ ያለብን ቢበዛ ስንት ሰከንድ ነው?",
    answer: "ሀ. 30",
    options: [
      "ሀ. 30",
      "ለ. 20",
      "ሐ. 10",
      "መ. 5"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "ፊውዝ በሚቃጠልበት ጊዜ በምትኩ በተመሳሳይ መጠን መቀየር ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];


let dryquestions0 = [
  {
  numb: 1,
  question: "አንድን መረጃ ለማሰባሰብና ለማዘጋጀት ቀላል የሆነው የቱ ነው?",
  answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
  options: [
      " ሀ. ማስታወሻ ደብተር", 
      "ለ. የድምፅ መቅረጫ", 
      "ሐ. ቪዲዮ ካሜራ",
    "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
  ]
},
{
    numb: 2,
    question: "የጉዞ መረጃዎችን ለማግኘት ከሚከተሉት ውስጥ ወደ የትኛው መ/ቤት መሄድ ይመረጣል?",
    answer: "መ. መንገዶችና ትራንስፖርት ቢሮ",
    options: [
     "ሀ. ባንክና ኢንሹራንስ", 
     "ለ. ንግድና ኢንዱስትሪ ቢሮ", 
     "ሐ. ጤና ወይም ትምህርት ቢሮ", 
     "መ. መንገዶችና ትራንስፖርት ቢሮ"
    ]
  },
  
  {
    numb: 3,
    question: "ለአንድ አሽከርካሪ የጉዞ መረጃን ለማሰባሰብ ከሚከተሉት ውስጥ ጠቀሜታ የሌለው የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. የሕዝቡ ቁጥር ስንት እንደሆነ",
    options: [
     "ሀ. አካባቢውን (መንገዱን) ከሚያውቁት ጋር መወያየት",
        "ለ. ስለ መንገዱ በፅሁፍ የተዘጋጀን መረጃ ማንበብ",
      "ሐ. የሕዝቡ ቁጥር ስንት እንደሆነ",
      "መ. የመንገዱን ካርታ ማወቅ"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ መረጃ የሚተላለፍላቸው ሌሎች መሰል ድርጅቶች ይኖራሉ፡፡",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ ውስጥ ያሉት የተለያዩ የቁጥጥር ደረጃዎች የሥራ ሀላፊነቶችን ለመወጣት ጠቃሚ ናቸው፡፡",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
      " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ ከሚዋቀሩ የቁጥጥር ደረጃዎች ውስጥ አሽከርካሪዎች አይካተቱም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "አንድ አሽከርካሪ በሚጓዝበት ጊዜ የፖሊስን ስልክ ቁጥር /አድራሻ/ መያዝ አይጠበቅበትም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "የየአካባቢውን እሴት ማወቅ የድርጅት አገልግሎት መስጫ መርህ ተብሎ ይጠራል፡፡",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ ጥሩ መግባባት እንዳይኖር የሚከለክሉ ነገሮችን ማስወገድ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: " ሀ. እውነት",
    options: [
     " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "የመንገደኞችን እቃዎች በአግባቡ መቆጣጠርና ማድረስ ከሚያስገኛቸው ጥቅሞች ውስጥ የማይካተተው?",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
      " ሀ. በጉዞ ወቅት ጊዜን ይቆጥባል",
        "ለ. የአሽከርካሪውን ታማኝነት ይጨምራል",
      "ሐ. ከኪሳራ ያድናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "በቡድን ሆኖ ሥራን ለማከናወን መሟላት ካለበት መሠረታዊ ነጥብ ውስጥ የሚመረጠው ሰው ሥራውን ጠንቅቆ ማወቅና ከሌሎች ጋራ ተግባብቶ የሚሠራ መሆን ይኖርበታል ?በቡድን ሆኖ ሥራን ለማከናወን መሟላት ካለበት መሠረታዊ ነጥብ ውስጥ የሚመረጠው ሰው ሥራውን ጠንቅቆ ማወቅና ከሌሎች ጋራ ተግባብቶ የሚሠራ መሆን ይኖርበታል ?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "በመኪና ላይ ለሚጫን እቃ የአሽከርካሪው ሀላፊነት እቃውን መጫንና ማውረድን ያካትታል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "ስነ-ባህሪያዊ ግብን ለመምታት ከሚያነሳሱ እሴቶች መሀከል ብቃት አንዱ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
     "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "አሽከርካሪዎች አደጋን ለመከላከል በቂ የማሽከርከር ክህሎት ሊኖራቸው ይገባል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
    "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "ባለሞያው እንደተሰማራበት የሙያ ዘርፍ የሚከተላቸው መርሆችና ደንቦችን የሚመለከት ዘርፍ____ነው፡፡",
    answer: "ሐ. የሙያ ስነ-ምግባር",
    options: [
    "ሀ. ሙያ",
        "ለ. ስነ-ምግባር",
      "ሐ. የሙያ ስነ-ምግባር",
      "መ. ስነ-ባህሪ"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "አሽከርካሪና እግረኛ ከሁለቱም እኩል የጋራ ደህንነት ጥንቃቄ አተገባበር ይጠበቃል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
  "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "በሞተር ውስጥ ውሃ እንዲዘዋወር የሚያደርግ የማቀዝቀዣ ክፍል የቱ ነዉ?",
    answer: "ሀ. የውሃ ፖምኘ",
    options: [
   "ሀ. የውሃ ፖምኘ",
        "ለ. ሪዘርቭየር /ኤክስፖንሽን ታንከር/",
      "ሐ. ራዲያተር ",
      "መ. ሆዝ /መስመር/"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "የቤንዚን ተሽከርካሪን ሞተር በቁልፍ ስናስነሳ የካርቡሬተሩን  ቾክ ቫልቭ በማሳብ በቀላሉ የሚነሳ ሲሆን በናፍጣ ሞተር ግን በቀጥታ ቁልፉን በመጠምዘዝ በቀላሉ የሚነሳ ይሆናል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
  " ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "በሥራ ላይ የነበረን የተሽከርካሪ ሞተር ለማጥፋት በቅድሚያ መከናወን ያለበት፡፡",
    answer: "መ. ማርሽ ዜሮ ማድረግና የእጅ ፍሬን መያዝ",
    options: [
" ሀ. ፍሪሲዮንና ፍሬን መርገጥ",
        "ለ. ማስነሻ ቁልፍን ከStart ወደ Lock አቅጣጫ",
      "ሐ. ሁለቱም መልስ ይሆናል ",
      "መ. ማርሽ ዜሮ ማድረግና የእጅ ፍሬን መያዝ"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ የሞተር ማስነሻ ክፍል አይደለም",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
   "ሀ. ቁልፍ",
        "ለ. ባትሪ",
      "ሐ. ሞተሪኖ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
   {
    numb: 21,
    question: "ከአደገኛ የጭነት አይነት የማይመደበው የቱ ነው?",
    answer: "መ. መልሱ የለም",
    options: [
   "ሀ. ነዳጅ",
        "ለ. “ሀ” እና “ለ”",
      "ሐ. ሲሊንደር ጋዝ",
      "መ. መልሱ የለም"
    ]
  },

   {
    numb: 22,
    question: "የአይን አካባቢንና ፊትን ከአደጋ ለመከላከል የሚጠቅም መሳሪያ የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. ሄልሜት",
    options: [
   "ሀ. ሄልሜት",
        "ለ. ጓንት",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

   {
    numb: 23,
    question: "የተባይ ማጥፊያ የሚመደበው ከራደዩ አክቲቨ ንጥረ ነገር ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሐሰት",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

   {
    numb: 24,
    question: "ተቀጣጣይ ፈሳሾችን የጫኑ ቦቴዎች ከጎታቹ ላይ ከመለያየተቸው በፊት የቦቴው አካል በኤሌክትሪክ ገመድ ከመሬት ጋር መገናኘት አለበት?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
   {
    numb: 25,
    question: "ጅምላ ጭነት የሚጭኑ አሽከርካሪዎች በቅድሚያ ስለጭነቱ በቂ እውቀት ሊኖራቸው ይገባል፡፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

  {
    numb: 26,
    question: "ማንኛውንም አይነት ጭነት የጫነ አሽከርካሪ በጉዞው መካከል በመቆም ጭነቱን መፈተሸ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 27,
    question: "በላያቸው ላይ ምንም አይነት ሌላ ጭነት መጫን እንደሌለበት የሚከለክሉ የጭነት አይነቶች አሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 28,
    question: "ተሳቢን በተሽከርካሪ ላይ ጭኖ መጓዝ ለምን ያገለግላል?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የተሳቢ ጎማን ይቆጥባል ",
        "ለ. የትራፊክ መጨናነቅን ይቀንሳል",
      "ሐ. ጉዞን አመቺ ያደርጋል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },

{
    numb: 29,
    question: "ጭነትን በነጂ አክስል ላይ አብዝቶ መጫን የጎማን መሬት የመቆንጠጥ ሀይል አነስተኛ የደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 30,
    question: "ከሚከተሉት ትክክል የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እንስሳትን ስናጓጉዝ በቂ መኖና ውሃ መያዝ አለብን",
        "ለ. እንስሳትን ስናጓጉዝ እንዳይወድቁ የሣር ጉዝጓዝ ማድረግ አለብን",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 31,
    question: "ከ0  -  0.02  ግራም ሜርኩሪ በላይ ስበት ያለው ራዲዮ አክቲቭ ንጥረ ነገር በህዝብ ማመላለሻ ተሽከርካሪ መጓጓዝ ይችላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 31,
    question: "በተሸከርካሪ ላይ ጭነትን በአንድ ላይ መቆለል ጭነቱ እንዲበተንና እንዲወድቅ ምክንያት ይሆናል፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 32,
    question: "ጭነት በተሸከርካሪ ላይ ሲጫን ጭነቱን ከኋላ በኩል አሳንሶና ከፊት በኩል በዛ አድርጎ መጫን የመሪን ብቃት እንዲጨምር ያደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 33,
    question: "ጭነት በተሽከርካሪ ላይ ሲጫን በሁሉም አክስል ላይ እንዲመጣጠን ማድረግ ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 34,
    question: "በካርቶን የታሸገ ጭነት ላይ የጭነቱን መግለጫ መለጠፍ ተገቢ አይደለም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 35,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ስለጫነው ጭነት በቂ እውቀት ሊኖረው ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 36,
    question: "ከሚከተሉት ትክክል የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "እንስሳትን ስናጓጉዝ በቂ መኖና ውሃ መያዝ አለብን",
        "እንስሳትን ስናጓጉዝ እንዳይወድቁ የሣር ጉዝጓዝ ማድረግ አለብን",
      "ሐ. እንስሳትን በማይጎዱ መልኩ መጫን አለባቸዉ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },

{
    numb: 37,
    question: "ከባድና በመጠን ትልቅ የሆኑ ጭነቶች ሲጓጓዙ በአጀብ መሆን አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 38,
    question: "የተሽከርካሪ ትክክለኛ የመጫን አቅምን ማወቅ ለ    ይጠቅማል፡፡",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
   "ሀ. የተሽከርካሪን ደህንነት ይጠብቃል",
        "ለ. የመንገዶችንና ድልድዮችን ደህንነት ይጠብቃል",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 39,
    question: "ጭነትን መሸፈንና ማሰር ያለብን ለምንድን ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. ከሥርቆት ለመከላከል",
        "ለ. በሰዎች ላይ ጉዳት እንዳያደርሱ",
      "ሐ. ከዝናብና ከውርጭ ለመከላከል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },

{
    numb: 40,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ ኮንቴነር በሚጫንበት ጊዜ ምንም አይነት ልዩ የመቆለፊያ መሳሪያ አያስፈልግም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },

{
    numb: 41,
    question: "ተቀጣጣይ ንጥረ ነገሮች በሚጓጓዙበት ወቅት የአካባቢ ሙቀት መጠን በጣም ከፍተኛ መሆን አለበት፡፡",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
   "ሀ. አሽከርካሪው ስለጫነው ጭነት አደጋኛነት",
        "ለ. ሌሎች አካላት ስለጫነው ጭነት አደገኛነት እንዲረዱ ማድረግ",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 42,
    question: "ከመጠን በላይ የሆነ ጭነቶችን ለማጓጓዝ ልዩ ፍቃድ ማግኘት ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 43,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ የትኛው ከሚቀጣጠሉ የጭነት አይነቶች አይመደብም?",
    answer: "ለ. ኦክስጂን",
    options: [
   "ሀ. ቤንዚን",
        "ለ. ኦክስጂን",
      "ሐ. ሚቴን",
      "መ. ሠልፈሪክ አሲድ"
    ]
  },

{
    numb: 44,
    question: "ነጭ ጋዝ የሚመደበው ከየትኛው ምድብ ነው?",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
   "ሀ. ከሚፋነዱ የጭነት አይነቶች",
        "ለ. ከሚቀጣጠሉ የጭነት አይነቶች",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 45,
    question: "ጤናን የሚጐዳ አደገኛ የጭነት አይነት ያልሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. የሚፈነዳ ነገር",
        "ለ. ተቀጣጣይ ነገር",
      "ሐ. መርዛማ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 46,
    question: "ተቀጣጣይ ጭነት በጫኑ ተሽከርካሪዎች ላይ ማናቸውንም የሚፈነዱ ጭነቶችን መጫን ይፈቀዳል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

{
    numb: 47,
    question: "ማንኛውንም አይነት ጭነት የጫነ አሽከርካሪ በጉዞው መካከል በመቆም ጭነቱን መፈተሸ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም" 
    ]
  },

{
    numb: 48,
    question: "አንድ ጭነት በክሬን ተሸከርካሪ ላይ ሲጫን በቅድሚያ የመጫኛ መሳሪያው ጭነቱን በአግባቡ መያዙን ማረጋገጥ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 49,
    question: "የተሽከርካሪ ትክክለኛ የመጫን አቅም ማወቅ",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
   "ሀ. የተሽከርካሪን ደህንነት ይጠብቃል",
        "ለ. የመንገዶችና የድልድዮች ደህንነት ይጠብቃል",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 50,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የዕቃ ደህንነት መረጃ ማሟላት የሚጠቅመው",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
   "ሀ. አሽከርካሪው ስለጫነው ዕቃ ባህሪ እንዲረዳ",
        "ለ. ሌሎች አካላት የጫነውን ዕቃ አደገኛ ባህሪ እንዲረዱ",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },  
  
];


let dryquestions1 = [

  {
    numb: 1,
    question: "ጭነትን አለያይቶ ከመጫን በካርቶን አድርጎ ወይም በኮንቴነር መጫን ተመራጭ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "አሲቶን ከሚቀጣጠሉ የጭነት አይነቶች ሊመደብ አይችልም፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "በተሸከርካሪዎች ላይ የሚጫኑ ጅምላ ጭነቶች ተገቢው ጥንቃቄ ካልተደረገላቸው ለአደጋ ያጋልጣሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ለመሪ ክፍሎች ከምናደርገው ጥንቃቄ አንዱ ጭነትን አስተካክሎ መጫን ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በላያቸው ላይ ምንም አይነት ሌላ ጭነት መጫን እንደሌለበት የሚከለክሉ የጭነት አይነቶች አሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "ቀላል ክብደትን በነጂ ጎማ ላይ አድርጎ መጫን የጎማን መሬት የመቆንጠጥ ብቃት ይጨምራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "ያልታሸጉና በብዛት የሚጓጓዙ ጭነቶች ጅምላ ጭነት ይባላሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "አንድ አሽከርካሪ በተሽከርካሪው ላይ ለተጫነው ጭነት ሙሉ ሀላፊነት አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "የራዲዮ አክቲቨ ጭነት ከመጓጓዛቸው አንድ ወር ቀደም ብሎ ከሚመለከተው አካል ፈቃድ መገኘት አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "ጭነት ያልጫነ ተሽከርካሪ ተሳቢ ከሚጎትት ይልቅ ተሳቢውን ጭኖ መጓዝ ይመረጣል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የሚጫን ጭነትን አለማደላደል ጭነቱ በበዛበት በኩል ያለውን የተሽከርካሪ ተሸካሚ ክፍሎችን ለብልሽት ይዳርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "ጭነቶችን በአንድ ቦታ ላይ አብዝቶ መጫን ምንም ችግር አያስከትልም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ ከጅምላ ጭነቶች ውስጥ አይመደም",
    answer: "ሀ. ከሰል",
    options: [
      "ሀ. ከሰል",
      "ለ. ጋዝ",
      "ሐ. ጥራጥሬ",
      "መ. ማዳበሪያ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "ጥራጥሬና ዘይትን በአንድ ላይ መጫን ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "ናፍጣ ከሚቀጣጠሉ የጭነት አይነቶች ይመደባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "ተቀጣጣይ ንጥረ ነገሮች በሚጓጓዙበት ወቅት የአካባቢ ሙቀት መጠን በጣም ከፍተኛ መሆን አለበት፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "ራዲዮ አክቲቭ የጫነ ተሽከርካሪ ስለጭነቱ መግለጫ መለጠፍ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "ዩራኒየም የሚመደበው ከአሲድ ንጥረ ነገሮች ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "አደገኛ የጭነት አይነት የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. እንጨት",
      "ለ. አሲድ",
      "ሐ. አሸዋ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ስለጫነው ጭነት የሚገልፅ መረጃ ማሟላት አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "አሲድ በቀላሉ አደጋ ሊያስከትል የሚችል የጭነት አይነት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "ዘይትና ቅባት ከጅምላ ጭነቶች ውስጥ ይካተታሉ፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "መርዛማ ጭነቶች ሲጫኑ ምግብ ነክ ከሆኑ ጭነቶች ጋር ንክኪ እንዳያደርጉ መጠንቀቅ ይገባል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "አደገኛ የጭነት አይነቶች የሚባሉት በሰው ላይ ጉዳት የሚያደርሱት ብቻ ናቸው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "አንድ አሽከርካሪ አደጋ ሊያስከትሉ የሚችሉ የጭነት አይነቶችን ለይቶ የማወቅ  ግዴታ የለበትም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "ከተቀጣጣይ የጭነት አይነት የማይመደበው የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. የታሸገ ውሃ",
      "ለ. አሸዋ",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. ቤንዚን"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "ሲሊደር ጋዝ የመቀጣጠል ሁኔታው አነስተኛ ስለሆነ ከፍተኛ ጥንቃቄ አይፈልግም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "የአደገኛ ጭነቶችን አጫጫን ማወቅ የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ሒደት አካል ተደርጐ ይወሰዳል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "ማንኛውንም አይነት ጭነት የጫነ አሽከርካሪ በጉዞው መካከል በመቆም ጭነቱን መፈተሸ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "ተቀጣጣይ ጭነት በጫኑ ተሽከርካሪዎች ላይ ማናቸውንም የሚፈነዱ ጭነቶችን መጫን ይፈቀዳል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "ከጋስ ጅምላ ጭነቶች ውስጥ የሚመደበው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ኦክሲጅን",
      "ለ. ቅባት",
      "ሐ. ዘይት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ለጤናና ለደህንነት አስጊ የሆኑ ጭነቶች ምን ይባላሉ?",
    answer: "ለ. አደገኛ ጭነቶች",
    options: [
      "ሀ. ጅምላ ጭነቶች",
      "ለ. አደገኛ ጭነቶች",
      "ሐ. እንስሳት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "የተጫነው እቃ ቢፈነዳ ሊወሰድ የሚገባው ርምጃ አሸከርካሪው ማወቅና ለሌሎች ማሣወቅ ግዴታ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "በመርዛማ ጭነቶች ላይ ስለ ጭነቱ መግለጫ መለጠፍ ተገቢ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "የታመቀ ጋዝና አሲድ ከደረቅ ጭነት ምድብ ይመደባሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "ትልልቅ ኮንቴነር ውስጥ የሚቀመጡ እቃዎችን ከወደብ ወደ ተለያዩ ቦታዎች ለማመላለስ ተሽከርካሪ የተሻለ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "በተሽከርካሪ መርዛማ የሆኑ ጭነቶች በሚጓጓዙበት ወቅት ስስ በሆኑ ነገሮች መታሸግ አለባቸው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "ኮንቴነር ከተጫነ በኋላ በአግባብ ካልተቆለፈ ሊወድቅ ይችላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "ጭነት በነጂ አክስል ላይ አብዝቶ መጫን የጎማን መሬት የመቆንጠጥ ኃይል አነስተኛ ያደርጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "በተሽከርካሪዎች ላይ ጭነትን እንደፈለግን መጫን እንችላለን",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "ተቀጣጣይ ንጥረ ነገር የጫነ ተሸከርካሪ የእሳት ማጥፊያ መሳሪያ መያዝ አይፈቀድለትም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የጫነው ጭነት የመንሸራተት /የመላላት/ ምልክት ከታየበት አቁሞ እርምጃ መውሰድ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "ከመጠን በላይ የሆኑ የጭነት አይነቶችን ለማጓጓዝ ልዩ ተሸከርካሪዎች ያስፈልጋሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ክሬንና ሊፍት ስንጠቀም ጭነት በምንጭንበትና በምናወርድበት ጊዜ ከፍተኛ ጥንቃቄ ማድረግ ያስፈልጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "ከሀምሳ ጋሎን ያነሰ ተቀጣጣይ ፈሳሽ ጭነት የጫነ ተሸከርካሪ መጐተት ይችላል፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "ከመጠን በላይ የሆኑ የጭነት አይነቶችን ለማጓጓዝ ልዩ ተሸከርካሪዎች ያስፈልጋሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ተሳቢ በተሽከርካሪ ላይ ሲጫን በክሬን መሆን አለበት",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "በመጫኛ መሳሪያ የሚጫኑ ጭነቶችን ለመጫንና ለማውረድ ሰፊና አመቺ ቦታ ያስፈልጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "በተሸከርካሪ ላይ የተጫነ ተሳቢ ካልታሰረ ሊወድቅ ይችላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "ነዳጅ ለመጫን ብቻ የሚያገለግል ተሳቢ ነዳጅ በማያጓጉዝ ተሽከርካሪ መጐተት ይችላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];


let quespublicint = [

  {
    numb: 1,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የመነሻና መድረሻ ቦታዎችን መለየት መቻሉ ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የጉዞ ሰዓቱን በአግባቡ ለመወሰንና ለመጠቀም ያግዘዋል",
      "ለ. ድካምን ለማስወገድና በማረፊያ ቦታዎች በቂ እረፍት ለማድረግ ያግዘዋል",
      "ሐ. የተረጋጋ የማሽከርከር ክንውን እንዲኖር ያግዘዋል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የጉዞ መስመር /መንገድ/ ሲመርጥ ከግምት ማስገባት ያለበት የትኛሉ ነው?",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. የመንገዱን ዓይነት ደረጃ",
      "ለ. የመንገዱን የደህንነት ሁኔታ",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "መስቀለኛ መንገድ አቋርጦ ወደ ግራ የሚታጠፍ አሽከርካሪ አደጋ እንዳይደርስ ከፍተኛ ጠንቃቄ የማድረግ እንጂ በየትኛውም ቦታ ላይ አቅጣጫውን መቀየር ይችላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "የነዳጅ ፔዳል የሚረገጠው በግራ እግር ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በመንገድ ህግጋት የመገዛትን አመለካከት ማዳበር አሽከርካሪዎች ለአደጋ ያላቸውን ተጋላጭነት ይቀንሳል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "ጉዞ ከመጀመሩ በፊት አንድ አሽከርካሪ ጥሩ መንገድ መምረጥ ይኖርበታል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "የተሽከርካሪው ጐማ ነፋስ መጠን ሲቀነስ ፍጥነት ቀንሶ መንዳት ይችላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "ፍሬን ሞተር በቁልቁለት ላይ የእግር ፍሬንን የማገዝና ሥራ ይሠራል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ አሽከርካሪው በአደጋ ጊዜ መረጃ ከሚያስተላልፍባቸው አካላት ውስጥ አይመደብም፡፡",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
      "ሀ. ሆስፒታልና የቀይ መስቀል",
      "ለ. ኢንሹራንስና የቅርብ ቤተሰብ",
      "ሐ. ፖሊስ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "ተሽከርካሪዎች ዳገት ሲወጡም ሆነ ቁልቁለት ሲወርዱ በተመሳሳይ ከባድ ማርሽ እንዲጠቀሙ ይመክራል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "የጭነቱ አይነት፣ መነሻና መድረሻ የነዳጅ መጠን… ወዘተ የምን መረጃዎች ናቸው?",
    answer: "ሐ. ከስራ ጋር ተያያዥነት ያላቸው",
    options: [
      "ሀ. የግል",
      "ለ. የድርጅቱ ሥራ አፈፃፀም",
      "ሐ. ከስራ ጋር ተያያዥነት ያላቸው",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "ለጭነት የተሰጠ መውጫ (ይለፍ) ፍተሻ የሚያስፈልገው ደብዳቤ፣ የጭነት ሁኔታ መግለጫ … ወዘተ የምን መረጃዎች ናቸው?",
    answer: "ሐ. ከስራ ጋር ተያያዥነት ያላቸው",
    options: [
      "ሀ. የግል",
      "ለ. የድርጅቱ ሥራ አፈፃፀም",
      "ሐ. ከስራ ጋር ተያያዥነት ያላቸው",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "ተሽከርካሪው በሚያዳልጥ መንገድ ላይ ሲጓዝ በከባድ ማርሽ መጠቀም ይመረጣል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "አሽከርካሪው አሟልቶ ሊይዛቸው ከሚገባ መረጃዎች መካከል የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. ከስራው ጋር ተያያዥነት ያላቸው መረጃ",
    options: [
      "ሀ. የግል መረጃ",
      "ለ. የድርጅቱ የስራ አፈፃፀም መረጃ",
      "ሐ. ከስራው ጋር ተያያዥነት ያላቸው መረጃ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "ሞተር ለማጥፋት የማስነሻ ቁልፉን በተነሣበት አቅጣጫ ማዞር ይገባል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "የመንገድ ኮረኮንች ወይም አስፋልት መሆን ምንን ይገልፃል?",
    answer: "ሀ. የመንገድ አይነትና ደረጃ",
    options: [
      "ሀ. የመንገድ አይነትና ደረጃ",
      "ለ. የመንገድ መልከዓ ምድር",
      "ሐ. የመንገድ አካባቢያዊ ሁኔታ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ የአሽከርካሪው የግል መረጃ አይደለም?",
    answer: "መ. የግል ማስታወሻ",
    options: [
      "ሀ. ፓስፖርት",
      "ለ. መታወቂያ",
      "ሐ. መንጃ ፈቃድ",
      "መ. የግል ማስታወሻ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "ሞተር ከማስነሳታችን በፊት ማርሹን ማድረግ ያለብን ማርሽ ላይ ነው፡",
    answer: "ለ. ዜሮ",
    options: [
      "ሀ. 1ኛ",
      "ለ. ዜሮ",
      "ሐ. 5ኛ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "ለአደጋ የሚያጋልጥ የአነዳድ ባህሪ የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሀ ና ለ",
    options: [
      "ሀ. በጣም ተጠግቶ ማሽከርከር",
      "ለ. የመንገድ ሁኔታን ሳያገናዝቡ ማሽከርከር",
      "ሐ. ርቀትን ጠብቆ ማሽከርከር",
      "መ. ሀ ና ለ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "የእግር ፍሬንና የእጅ ፍሬን ተግባር ተመሳሳይ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "ባላንስ በፍሬሲዮንና በነዳጅ መመጠን የሚሰራ ተግባር ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "በማንኛውም መጠምዘዢያ ቦታ ላይ ተሽከርካሪውን በማሽከርከር ጊዜ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ፍጥነትን መቀነስ",
      "ለ. ፍሬቻ መጠቀም",
      "ሐ. ለተላላፊ ቅድሚ መስጠት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "ለመቆምና ለመታጠፍ መጀመሪያ ማድረግ ያለብን መስታወት መመልከት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "በአደገኛ  ኩርባ  መንገድ  ላይ  በከፍተኛ  ፍጥነት  ማሽከርከር  ከሚከተሉት  በአንዱ  ላይ  ከፍተኛ ችግር ያስከትላል፡፡",
    answer: "ለ. ተሸካሚ ክፍል",
    options: [
      "ሀ. የፍሬን ክፍል",
      "ለ. ተሸካሚ ክፍል",
      "ሐ. የመሪ ክፍል",
      "መ. ሀይል አስተላላፊ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "ተሽከርካሪን በምናስቀድምበት ጊዜ ፈቃደኛ መሆናችንን የምንገልጽው የቀኝ ፍሬቻ በማሳየት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "ሞተር በአንዳንድ ተሽከርካሪዎች ላይ ከኃላ ይገኛል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "በማሽከርከር ወቅት ነዳጅ በአንዴ መጨመርና መቀነስ ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "ፍላይዊል የማቀዝቀዣ ዋና ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "ቦቢና የሚያመነጨው የኤሌክትሪክ ሀይል መጠን ከቀነሰ የሞተሩም ጉልበት ይቀንሳል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "በኤሌክትሪክ ኃይል የሚሠራ ቬንትሌተር እንደ ሞተሩ ሙቀት እየቆመ አስፈላጊ ሲሆን እየተሽከረከረ ይሰራል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "በከባድ ተሸከርካሪ ላይ ሞተር ካልተነሳ ወይንም በቂ አየር በሲስተም ውስጥ ከሌለው የፍሬሲዮን ፔዳል ይጠነክራል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ሬጉሌተር የዳሽ ቦርድ ክፍል ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ቾክ ቫልቭ ጥቅሙ ጠዋት ሞተር ቶሎ እንዲነሣ የአየር መጠንን የሚቀንስ እና እርጥበት ያለው አየር ወደ ሲሊንደር እንዳይገባ የሚከላከል ክፍል ነው ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "ቤንዚኑን ከታንከር ወደ ካርቡሬተር በግፊት የሚያስተላልፍ ክፍል የነደጅ ፖምፕ ይባላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "ሞተር ዘይት ለመለካት የምንጠቀምበት መሣሪያ____ይባላል፡፡",
    answer: "ሀ. ዲፕስቲክ",
    options: [
      "ሀ. ዲፕስቲክ",
      "ለ. ቴስተር",
      "ሐ. ሀይድሮሜትር",
      "መ. ቮልት ሜትር"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "መሰረታዊ የተሸከርካሪ ክፍሎች ከሚባሉት አንዱ የተሸከርካሪ አካል ወይም ቦዲ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "በከባድ ተሸከርካሪ ላይ ሞተር ካልተነሳ ወይንም በቂ አየር በሲስተም ውስጥ ከሌለው የፍሬሲዮን ፔዳል ይጠነክራል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "ሞተር ለመቀጣጠል ተግባር የሚያስፈልገውን አየር ለመያዣነት የሚያገለግል ክፍል ሰልባትዮ ይባላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "ቾክ ቫልቭ በማንኛውም ሰዓት ወደ ካርቡሬተር የሚገባውን የአየር መጠን ይቆጣጠራል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "የተሽከርካሪውን የደህንነት ቀበቶ ያለመጠቀሙን ለአሽከርካሪው ሊያስጠነቅቅ  የሚያስችል አመልካች ምልከት በዳሽ ቦርዱ ይገኛል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "ከመጠን በላይ የሆነ የተሽከርካሪ ጭነት ለኤሌክትሪክ ክፍሎች ብቃት መቀነስ ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "በሞተሩ ውስጥ የተወሰነ ሙቀት መኖሩ ምን ጠቀሜታ ያስገኛል?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የሞተር ዘይት በቀላሉ በተለያዩ ክፍሎች ውስጥ እንዲዟዟር ያደርጋል፡፡",
      "ለ. ወደ ሞተር የሚገባው ቀዝቃዛ አየር እንዲሞቅ ያደርጋል",
      "ሐ. ወደ ሲሊንደር የሚገባው ነዳጅ ወደ ትነት ተቀይሮ ከአየሩ ጋር በደንብ እንዲደባለቅ ይረዳዋል፡፡",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "ከነዳጅ ማጠራቀሚያ ጋን እስከ ካርቡሬተር ድረስ ያሉ ቤንዜን ሞተር የነዳጅ አስተላላፊ ክፍሎች ናቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ከሚከተሉት መካከል የአንዱን አድራሻ ማወቅ ለአሽከርካሪዎች አይጠቅምም",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
      "ሀ. ባንክና ኢንሹራንስ ",
      "ለ. አውቶቢስ ተራ",
      "ሐ. ሆስፒታሎችና ጤና ተቋማት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "አንድ አሽከርካሪ መረጃ ማሰባሰብ ያለበት ምክንያት ያልሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. የተቆጣጣሪዎችን ባህሪ ለማወቅ",
    options: [
      "ሀ. የተገልጋዩን ሕብረተሰብ ባህልና ሃይማኖት ለማወቅ",
      "ለ. የተቆጣጣሪዎችን ባህሪ ለማወቅ",
      "ሐ. ለጉዞ አስፈላጊና ከሥራው ጋር ግንኙነት ያላቸውን ተቋማት ለማወቅ",
      "መ. አገልግሎት ሰጪ ድርጅቶችን ለማወቅ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "አሽከርካሪዎች በመንገድ ላይ ከሚገኙ አገልግሎቶች መካከል ማወቅ የሚገባቸው ነው፡፡",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ነዳጅ ማደያዎች",
      "ለ. ሆቴሎች",
      "ሐ. ስልክ መደወያ ቦታዎችንን",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ካንዴላ ያላቸው ሞተሮች ምን ዓይነት ሞተሮች ናቸው?",
    answer: "ሀ. የቤንዚን",
    options: [
      "ሀ. የቤንዚን",
      "ለ. የናፍጣ",
      "ሐ. የቤንዚንና የናፍጣ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "ቤንዚኑን ከታንከር ወደ ካርቡሬተር በግፊት የሚያስተላልፍ ክፍል የነደጅ ፖምፕ ይባላል፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ኢንጄክሽን ፓምፕ አየርና ነዳጅን አመጣጥኖ ወደ ሞተር ክፍል ያስተላልፋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "ካንዴላ የማለስለሻ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];


let questautonormal = [
 
{
    numb: 1,
    question: "በሁለት አካላት መካከል የሚፈጠርን ግጭት ለማብረድ የሚረዳ መሳሪያ ባህል ይባላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  }, 

   {
    numb: 2,
    question: "አንድ ሰው አካባቢው ካሉት ሰዎች ጋር መልካም ግንኝነት እንዲፈጥር የሚረዳ መሣሪያ___ይባላል",
    answer: "ለ. የግንኙነት ጉዳዬች",
    options: [
   "ሀ. የግንኙነት መርሆች ",
        "ለ. የግንኙነት ጉዳዬች",
      "ሐ. የግንኙነት አቅጣጫዎች",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "በትራንስፖርት አገልግሎት ዘርፍ ውስጥ የሥራ ተያያዥነት ያላቸው ሰዎች___ይባላሉ፡፡ ",
    answer: "ሀ. የሥራ ባልደረባ",
    options: [
   "ሀ. የሥራ ባልደረባ",
        "ለ. ተሳፋሪ",
      "ሐ. ግንኙነት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ ውስጥ ያሉት የተለያዩ የቁጥጥር ደረጃዎች የሥራ ሀላፊነቶችን ለመወጣት ጠቃሚ ናቸው፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "በቡድን ሥራ ላይ ሥራዎችን ተከፋፍሎ መስራት ለሥራዎች መቀላጠፍና አብሮ የመሥራት ባህልን ለማዳበር ይረዳል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "በአብዛኛው ሱፐርቫይዘር እየተባለ የሚጠራው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. ባለንብረቱ",
    options: [
   "ሀ. አሽከርካሪው",
        "ለ. ባለንብረቱ",
      "ሐ. እረዳቱ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "በህዝብ ትራንስፖርት አገልግሎት ዘርፍ ውስጥ ከሌሎች ጋር መልካም የሆነ ግንኙነት ለመመስረትና ተግባብቶ ለመስራት የድርጅት መመሪያና ፖሊሲን ጠንቅቆ መረዳት ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "አንድ ስብሰባ ሲዘጋጅ በቅድሚያ ትልቅ ትኩረት ሊሰጥበት የሚገባው ጉዳይ",
    answer: "ሀ. የስብሰባው ዓላማ",
    options: [
   "ሀ. የስብሰባው ዓላማ",
        "ለ. የስብሰባው ቋንቋ",
      "ሐ. የስብሰባው ቀን ",
      "መ. የተሳታፊዎች እድሜ"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "በመኪና ላይ የሚጫን የመንገደኞች እቃ ቢጠፋ /ቢሰረቅ/ ተጠያቂው የተሽከርካሪው ባለቤት ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "ቋንቋ ስንል በአፍ ብቻ የሚነገር የመገናኛ መሣሪያ ነው፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "በትራንስፖርት ዘርፍ የሥራ ባልደርባ ተብለው ከሚፈረጁት የማይከተተው የቱ ነው? ",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
   "ሀ. እረዳት",
        "ለ. የትራፊክ ፖሊስ",
      "ሐ. የጉምሩክ ሠራተኛ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "አንድ ስብሰባ ሲዘጋጅ በስብሰባው ስለሚሳተፉ ሌሎች አካላት የ|ላ ታሪክ ማጥናት ለስብሰባው ምንም ጥቅም የለውም ፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "የጉዞ መረጃዎች የሚባሉት ?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የጉዞ መስመር ካርታ ",
        "ለ. የእርዳታ መስጫ አድራሻዎችን ማወቅ",
      "ሐ. የማህበረሰቡን ባህልና ወግ ማወቅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "በሁለት አካላት መካከል ግጭትና አለማግባባት እንዲፈጠር ከሚያደርጉ ጉዳዮች ውስጥ የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. እራስን አለመቆጣጠር",
    options: [
   "ሀ. እራስን አለመቆጣጠር",
        "ለ. ቃላትን ከመሰንዘር",
      "ሐ. ከአከባቢው መራቅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ናቸው"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "እቃዎች በተሽከርካሪ ላይ ሲጫኑ የት ቦታ ላይ መቀመጥ እንዳለባቸው የሚወስነው ባለንብረቱ ነው፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "አንድ ሞተር ኃይል ለማመንጨት የሚጠቀመውን ነዳጅ ማከማቸት ወይም ማጠራቀሚያ_____ይባላል",
    answer: "ሀ. ነዳጅ ጋን (ስልባትዮ)",
    options: [
   "ሀ. ነዳጅ ጋን (ስልባትዮ)",
        "ለ. ካርቡሬተር",
      "ሐ. ማጣሪያ",
      "መ. ማቀዝቀዣ"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "በሞተር አካባቢ ሊሰማ የሚችልን የማይፈለግ ድምጽንና በካርቡሬተር በኩል የሚመጣን እሳት አፍኖ የሚያስቀር ክፍል?",
    answer: "መ. ዴብራተር",
    options: [
   "ሀ. ቼሬላ",
        "ለ. ሳልባትዮ",
      "ሐ. ካርቡሌተር",
      "መ. ዴብራተር"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "ተደማምጦና ተቻችሎ የመስራት ባህል መጥፋት በአንድ ቡድን ውስጥ የሚኖረውን መሠራታዊ አንድነት ያጠናክራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "በናፍጣ ሞተር ላይ ሲሊንደር ውስጥ የሚገባው እርጥበት አዘል አየርን በማሞቅ ሞተሩን በቀላሉ እንዲነሳ የሚያገለግል?",
    answer: "ሐ. ግሎው ኘላግ",
    options: [
   "ሀ. ቦቢና",
        "ለ. ካንዴላ",
      "ሐ. ግሎው ኘላግ",
      "መ. ኖዝል"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "አጠቃላይ የሰው ልጅ የመረዳት ችሎታና እውቀትን ከሌሎች ጋራ የመጋራት ክህሎት የግንኙነት  አቅጣጫ ይባላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "ሞተር ለማቀዝቀዝ የሚያገለግል ዘዴ የትኛው ነው",
    answer: "መ. ሀ እና ሐ መልስ ናቸው",
    options: [
   "ሀ. በውሃ ማቀዝቀዝ",
        "ለ. በማለስላሻ ዘይት",
      "ሐ. በአየር ማቀዝቀዝ",
      "መ. ሀ እና ሐ መልስ ናቸው"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "የቤንዚን ሞተር ሁለት የነዳጅ ፖምኘ አለው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "የማሽከርከር ሥልት ሥልጠና አሸከርካሪው በተለያዩ መልከዓ-ምድራዊ አቀማመጥ ባለላቸው መንገዶች ላይ እንዴት ማሽከርከር እንዳለበት የሚሰጥ ሥልጠና ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "የተሽከርካሪውን ሞተር ለማስነሳት የማስነሻ ቁልፉን ከ30 ሰኮንድ በላይ ይዞ መቆየት አይገባም፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "ለግንኙነት የሚረዱ ጉዳዮች ከሚባሉት መካከል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. ፊደል",
        "ለ. ቻርት",
      "ሐ. ምስል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "በጋቢና ውስጥ የሚገኝ በኤሌክትሪከ የሚሰራ የሪዶታ ጠቋሚ ምልክት የምንድን ነው?",
    answer: "ሐ. 4WD",
    options: [
   "ሀ. 2WD",
        "ለ. 2H",
      "ሐ. 4WD",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "የጋቢና ውስጥ መስታወት በጐን በኩል ያለውን የተሽከርካሪ ክፍል ለመቆጣጠር ያገልግላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "አንድ አሽከርካሪ በሚያንሸራትት መንገድ ላይ እየነዳ ባለበት ጊዜ ተሽከርካሪውን ለማቆም ቢፈልግ ምን ማድረግ አለበት ?",
    answer: "ለ. የእግር ፍሬን ያዝ ለቀቅ በማድረግ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
    options: [
   "ሀ. አስቀድሞ ማርሽ ማስገባትና ፍሬን በሀይል መርገጥ",
        "ለ. የእግር ፍሬን ያዝ ለቀቅ በማድረግ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
      "ሐ. የእጅና የእግር ፍሬኑን በአንድ ጊዜ መያዝና መሪውን መጠምዘዝ",
      "መ. የነዳጅ መስጫውን በመርገጥ ነዳጅ መስጠት"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "የጐማውን ንፍስ መጠን መቆጣጠር የግንኙነት መርህ ተብሎ ይጠራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "አንድ አሽክርካሪ ፍሬቻ ወይንም የእጅ ምልክት በ ሜትር ክልል ውስጥ ማሳየት አለበት፡፡",
    answer: "ሐ. 50",
    options: [
   "ሀ. 55",
        "ለ. 60",
      "ሐ. 50",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "የግንኙነት መርህ ማለት___ነው",
    answer: "ሀ. የንግግር ነፃነት",
    options: [
   "ሀ. የንግግር ነፃነት",
        "ለ. የግንኙነት ጉዳይ",
      "ሐ. የግንኙነት አቅጣጫ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "ተሽከርካሪው በቁልቁለታማ ቦታ ላይ ሲቆም መደረግ ከሚገባው ውስጥ የማይካተተው የቱ ነው?",
    answer: "መ. 1ኛ ማርሽ ማስገባት",
    options: [
   "ሀ. የፊት ጐማን ወደ መንገድ ጠርዝ አዙሮ ማስደገፍ",
        "ለ. ከጎማው ፊት ላይ ታኮ ማድረግ",
      "ሐ. የእጅ ፍሬን መያዝ",
      "መ. 1ኛ ማርሽ ማስገባት"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "ተሳፋሪዎች እንደ አወራረዳቸው ቅደም ተከተል መሠረት መቀመጥ አለባቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "አንድ ሥራ እንዴት መሠራት እንዳለበትና ሥራው በሚከናወንበት ጊዜ መከተል የሚገባን የሥነ-ምግባር ደንብ ምን በመባል ይጠራል?",
    answer: "ለ. የድርጅት መተዳደሪያ ደንብ",
    options: [
   "ሀ. የውሳኔ አሰጣጥ መርህ ",
        "ለ. የድርጅት መተዳደሪያ ደንብ",
      "ሐ. ችግር የማስወገጃ እቅዶች",
      "መ. ሁሉም መልስ ናቸው"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "በአውቶማቲክ የማርሽ ዘንግ ላይ ያለው “R“ ተሽከርካሪዉ ሲቆም ዘንጉ የሚያርፍበት ቦታ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የተለያየ መጠን ያለውን ጐማ መግጠም በተሽከርካሪው ላይ ምንም የሚያስከትለው ችግር የለም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "የግራ ፍሬቻ አገልግሎት ከሆነው ውስጥ የማይካተተው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. ለመቆም",
    options: [
   "ሀ. ከቆመበት ለመነሳት",
        "ለ. ለመቆም",
      "ሐ. ወደ ግራ ለመታጠፍ",
      "መ. ከቀኝ ወደ ግራ እረድፍ ለመቀየር"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "የጐማ ንፋስ መጠን መቀነስ ለመሪ መጠንከር ምክንያት ይሆናል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "የፍሬን ፔዳል ሲረገጥ እንደ እስፖንጅ ከላላ በመስመሩ ውስጥ አየር መግባቱን ያመለክታል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "በጭጋጋማ የአየር ሁኔታ ውስጥ መጠቀም የማይገባን",
    answer: "ሐ. ረጅም የግንባር መብራት",
    options: [
   "ሀ. አጭር የግንባር መብራት",
        "ለ. የጭጋጋማ መብራት",
      "ሐ. ረጅም የግንባር መብራት",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "በአብዛኛውን ጊዜ በቀላል ተሽከርካሪዎች 3ኛ እና 4ኛ ማርሽ ከባድ ማርሽ ተብለው ይገለጻሉ፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "አውቶማቲክ ማርሽ ያላቸው ተሽከርካሪዎች ላይ ተሽከርካሪው በእንቅስቃሴ ላይ እያለ ማርሽ መነካካት ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "ለንብረት እና ለህዝብ ደህንነት የሚያስብ አሽከርካሪ የማሽከርከሪያ ህጎችን በማክበር ያሽከረክራል፡፡",
    answer: "ሀ. አውነት",
    options: [
   "ሀ. አውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "እጅግ በጣም ተጠጋጋቶ ማሸከርከር ለአደጋ መፈጠር አንደኛው ምክንያት ቢሆንም ሌላው እንደ ምክንያት የሚጠቀሰው የመንገዱን አጠቃላይ ሁኔታ አለመረዳት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "wwwwdddcccc",
    answer: "ሐ. www",
    options: [
   "ሀ. www",
        "ለ. www",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "ማንኛውም ተሽከርካሪ በማስነሻው ቁልፍ ሞተሩ መነሳት ካልተቻለ ተሽከርካነውን በግፊት ማስነሳት ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "ተሸከርካሪው ከቆመበት ቦታ እንዳይንቀሳቀስ አስሮ የሚይዝ መሣሪያ_____ይባላል፡፡",
    answer: "ሀ. የእጅ ፍሬን",
    options: [
   "ሀ. የእጅ ፍሬን",
        "ለ. ሪዶታ",
      "ሐ. የእግር ፍሬን",
      "መ. የመቆጣጠሪ መብራት"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "ተቀጣጣይ ንጥረ ነገሮች ሲጫኑ የተሸከርካሪው ሞተር መጥፋት የለበትም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም" 
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "በዝናባማ የአየር ሁኔታ ዉስጥ ከማሽከርከራችን በፊት ማድረግ የሚገባን ጥንቃቄ የቱ ነው?",
    answer: "መ. የዝናብ መጥረጊያ መስራቱን ማረጋገጥ",
    options: [
   "ሀ. በሚያንሸራትት ቦታ ላይ በዝግታ ማሽከርከር",
        "ለ. ከቆምንበት ስንነሳ በዝግታ መነሳት",
      "ሐ. በኩርባ መንገድ ላይ ፍሬን አለመጠቀም",
      "መ. የዝናብ መጥረጊያ መስራቱን ማረጋገጥ"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "ቀይ የትራፊከ መብራት ብልጭ ድርግም ሲል የደረሰ አሽከርካሪ ፍጥነቱን ቀንሶ ማለፍ አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  
];


let liqquestions0 = [

{
    numb: 1,
    question: "በቀላሉ የሚቀጣጠሉ የፈሳሽ ጭነት ያለበት አከባቢ የእሳት ፍንጣሪ ወይም የእሳት ምንጭ እንዲኖር አይፈለግም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "የነዳጅ ምርቶች ወደ ሰውነታችን ውስጥ የሚገባበት ሁኔታ የሚኖር ከሆነ የሆድና የሳንባ መታወክ በሽታ ያስከትላሉ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ እና ማመላለሻ ጋን ቅርጽና ይዘት ለሁሉም ፈሳሽ አይነት ተመሳሳይ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "ከሚከተሉት መካከል የነዳጅ ምርቶች በሚጫኑበት ወቅት ትክክል ያልሆነው የቱ ነው",
    answer: "ሐ. ከማጠራቀሚያ ጋን ቫልቮች መካከል አንዱን መክፈት",
    options: [
   "ሀ. ሁሉምንም የማጠራቅሚያ ጋን ቫልቮች መክፈት",
        "ለ. ሁሉንም የማጠራቀሚያ ጋን ቫልቮች መዝጋት",
      "ሐ. ከማጠራቀሚያ ጋን ቫልቮች መካከል አንዱን መክፈት",
      "መ. ሀ እና ለ መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "በነዳጅ ማፍሰሻ ቫልቭ ውስጥ የሚገኘው ጐሚኒ ዋነኛ አገልግሎት ከቫልቩ የሚያመልጠውን ነዳጅ ወደ ውጭ እንዳይፈስ በውስጡ አጠራቅሞ ለመያዝ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "የነዳጅ ምርቶችን የጫነ ተሽከርካሪ በጉዞ ወቅትም የጭስ ማፈኛ ክዳን መጠቀም አለበት",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "የነዳጅ ምርቶች ከቦታ ወደ ሌላ ቦታ ለማጓጓዝ በቀዝቃዛ የአየር ንብረት ዉስጥ ቢሆን ይመረጣል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "አንድ የፈሳሽ ጭነት አሽከርካሪ ድንገተኛ የሽከርካሪ አደጋ ሲያጋጥመው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. ተሽከርካሪን ማንቀሳቀስ ከተቻለ ተገቢ ሥፍራ ላይ ማቆም",
        "ለ. የአደጋ ማስጠንቀቂያ ምልክት ወይም አንፀባራቂ ምልክት በተገቢ ቦታ ላይ ማስቀመጥ",
      "ሐ. በአካባቢ እሳት ሊያስነሳ የሚችል ሁኔታ አለመኖሩ ማረጋገጥ",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "በመንገድ ላይ ስላለው ሁኔታና አደገኛነት ብቸኛውና ወሳኙ አካል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "ሀ. አሽከርካሪው",
    options: [
   "ሀ. አሽከርካሪው",
        "ለ. የአሰሪ ድርጅት ባለቤት",
      "ሐ. አየር ትንብያ ድርጅት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "የነዳጅ ምርቶች በሚራገፉበት ወቅት የተሽከርካሪ ሞተር በሚኒሞ እየሠራ መሆን አለበት",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "1. ከሚከተሉት አንዱ በአነስተኛ የሙቀት ደረጃ የማይቀጣጠል የፈሳሽ ዓይነት ነው",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ መልስ ናቸው",
    options: [
   "ሀ. ውሃ",
        "ለ. ወተት",
      "ሐ. ሀ እና ለ መልስ ናቸው",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "ከሚከተሉት መካከል በቀላሉ ሊቀጣጠል የሚችል የፈሳሽ ዓይነት የሆነው የቱ ነው",
    answer: "ለ. ቤንዝን",
    options: [
   "ሀ. ናፋጣ",
        "ለ. ቤንዝን",
      "ሐ. ነጭ ናፍጣ",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "ከሚከተሉት በአነስተኛ የሙቀት ደረጀ ከሚቀጣጠሉት ፈሳሽ ጭነቶች መካከል አንዱ በጣም አነስተኛ በሆነ ሙቀት ቶሎ የሚቀጣጠል ነው?",
    answer: "ሀ. ቤንዚን",
    options: [
   "ሀ. ቤንዚን",
        "ለ. የነዳጅ ዘይት",
      "ሐ. ናፍጣ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "ከሚከተሉት መከከል ስለ ነዳጅ ምርቶች ትክክል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
   "ሀ. ጥንቄቄ በጉደለ አያያዝ ምክንያት የአካባቢ ብክለት ያስከትላሉ",
        "ለ. በሚኖረው ትነት ምክንያት በመተንፈሻ አካል ላይ ጉዳት ያስተከትላሉ",
      "ሐ. ከቆዳ ጋር በሚፈጠረው ንክኪ የቆዳ በሽታ ያስከትላሉ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "አንድ የፈሳሽ ጭነት ተሽከርካሪ የሚያሽከረክር አሽከርካሪ ጭነት ከመጫኑ በፊት ማወቅ ያለበት",
    answer: "መ. ሁለም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ጋን ዓይነተኛ ባህሪይ ማወቅ",
        "ለ. የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ይዘትና መጠን",
      "ሐ. የተሽከርካሪ የቴክኒክ ሁኔታ",
      "መ. ሁለም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ጋን ማሟላት ካለበት ባህሪይ መካከል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. ዝገትን የሚከላከል",
        "ለ. የሙቀት ማስተንፈሻ በኩል ያለው",
      "ሐ. የሙቀት መጠን የሚከለከል",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "በአጫጫን ወቅት የነዳጅ ምርቶች ከሌሎች የፈሳሽ ዓይነቶች ከፍተኛ ጥንቃቄ የሚያስፈልግበት ምክንያት",
    answer: "መ. 1 እና 2 መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. በአነስተኛ እሳት ሊቀጣጠል ስለሚችል",
        "ለ. አካባቢውን የመበከል ደረጃ ከፍተኛ በመሆኑ",
      "ሐ. ከፍተኛ በሆነ የውጭ ምንዛሪ ስለሚገዙ",
      "መ. 1 እና 2 መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "ከሚከተሉት መካከል የነዳጅ ምርቶች በሚጫንበት ወቅት ትክክል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. የተሽከርካሪ የጭስ ማውጫ የእሳት መከላከያ መጠቀም",
        "ለ. ተሽከርካሪን ከመሬት ጋር በኤሌክትሪክ ገመድ ማገናኘት",
      "ሐ. የእሳት አደጋ ማጥፊያ መሣሪያ ዝግጁ ማድረግ",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ማመላለሻ ተሽከርካሪ አሽከርካሪ በነዳጅ ማጠራቀሚያ ጋን ውስጥ ያለውን የነዳጅ መጠን ማወቅ የሚችልበት ምንም አጋጣሚ የለም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "አንድ የነዳጅ ምርት ማመላለሻ ተሽከርካሪ አሽከርካሪ ስለ እሳት አደጋ መከላከያ መሣሪያ ማወቅ ካለበት መካከል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. በውስጡ ያለው ኬሚካል ጊዜ ያላለፈበት ስለመሆኑ",
        "ለ. የማጥፊያ ክዳን የተቆለፈ መሆኑን",
      "ሐ. አጠቃቀሙን በሚገባ ማወቅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ጉዞ ከመጀመሩ በፊት የሚጓዝበትን መንገድ ባህሪያት እና የአካባቢውን የደህንነትና ፀጥታ የሚገልጽ መረጃ ሊኖረው አይገባም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "አየር በሞተር ውስጥ በመግባት በመታመቅና የታመቀው አየር ከፍተኛ ሙቀት ላይ ሲደርስ በላዩ ላይ ነዳጅ በትነት መልክ በመረጨት የሚያቀጣጠል የሞተር ዓይነት ነው",
    answer: "ሐ. ባለናፍጣ ሞተር",
    options: [
   "ሀ. ተርባይን ሞተር",
        "ለ. ባለቤንዝል ሞተር",
      "ሐ. ባለናፍጣ ሞተር",
      "መ. ባለጋዝ ሞተር"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "አሽከርካሪው በሚጓዝበት አካባቢ ያሉ ማህበረሰቦችና ባህልና እሴት ማክበር አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "በናፍጣ ሞተር ላይ በመጀመሪያና በሁለተኛ ማጣሪያዎች የገባ ነዳጅ ከተጣራ በኋላ ወደ ኢንጄክሽን ፖምኘ በመግፋት የሚያስተላልፍ ክፍል የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. መጋቢ ፖምኘ",
    options: [
   "ሀ. ኢንጄክተር ኖዝል",
        "ለ. ፕራይመሪ ፖምፕ",
      "ሐ. መጋቢ ፖምኘ",
      "መ. ኢንጄክተር ፖምኘ"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "ቤንዝንና በናፍጣ ሞተር ነዳጅ አስተላለፍ ክፍሎች መደረግ የሌለበት",
    answer: "ለ. በስልባትዮ (ነዳጅ ጋን) ውስጥ የነዳጅ መጠንን ለማወቅ እንጨት /ኘላስቲክ/ ቱቦ መጠቀም",
    options: [
   "ሀ. የነዳጅ መጠንን በነዳጅ ማመልከቻ ጌጅ ማወቅ",
        "ለ. በስልባትዮ (ነዳጅ ጋን) ውስጥ የነዳጅ መጠንን ለማወቅ እንጨት /ኘላስቲክ/ ቱቦ መጠቀም",
      "ሐ. ነዳጅ በስልባትዮ ውስጥ ከግማሽ በታች እንዳይሆን መከታተል",
      "መ. በስባትዮ ውስጥ እንደ ሞተሩ ዓይነት ትክክለኛውን ነዳጅ መጠቀም"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "አሽከርካሪው በጉዞ ላይ ያጋጠሙት እንቅፋቶችና ልዩ ልዩ ሁኔታዎች በመመዝገብ ከማህደር ማኖር አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "አሽከርካሪው ተሽከርካሪዉን ከማንቀሳቀሱ በፊት የቴክኒክ ሁኔታዉን መፈተሽ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "አሽከርካሪው በሚጓዝባቸው ቦታዎችና አካባቢዎች የሚገኙ ማህበረሰቦች ወግና ባህል፣ እምነት ማወቁ እጅግ ጠቀሚ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "በስሜት ህዋሳት የተገኘውን መረጃ የተለየውን በመምረጥ ትኩረት የምናደርገው በ___ነዉ",
    answer: "ሐ. ትኩረት",
    options: [
   "ሀ. ማስተዋል",
        "ለ. ጤና መጓደል",
      "ሐ. ትኩረት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "በአንድ የቤንዚን ሞተር ላይ የነዳጅ እና የአየር ድብልቅ ማመጣጠን የሚከናወነው በትኛው ክፍል ነው?",
    answer: "ለ. በካርቡሬተር",
    options: [
   "ሀ. በቦቢና",
        "ለ. በካርቡሬተር",
      "ሐ. በሞተሪኖ",
      "መ. በማቀዝቀዣ ክፍል"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ጉዞ ከመጀመሩ በፊት ስለጉዞው እቅድ ማውጣት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "ባህሪን ማሻሻል የሥነ ባህሪ ግብ አይደለም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "አሽከርካሪው የተሽከርካሪውን አቅጣጫ የሚቆጣጠረበት መሣሪያ ፍሬን ይባላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "የሚሠራ ሞተር ነዳጅ ከነዳጅ ጋን (ስልባትዮ) ወደ ካርቡሬተር እንዲተላለፍ የሚያደርገዉ ምንድነው?",
    answer: "ሀ. የነዳጅ ፖምኘ",
    options: [
   "ሀ. የነዳጅ ፖምኘ",
        "ለ. ስልባትዮ",
      "ሐ. ካርቡሬተር",
      "መ. አየር ማጣሪያ"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "አሽከርካሪዎች በጉዞ ላይ ቀይ መስቀል ወይንም ጤና ጣቢያ የሚገኝበትን አድራሻ ማወቅ ይገባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "አሽከርካሪዎች የጐማን ብሎን መላላት ተከታትለው በየወቅቱ መፈተሽ አለባቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "ራስን ዝቅ አድርጐ ማየት ክህሎታዊ ሀላፊነት የሚሠማው አሸከርካሪ መገለጫነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "የማሽከርከር ክህሎት መኖር አሽከርካሪዎችን ከአደጋ አይከላከልም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "የባትሪ መሙያ ክፍል ተግባር ሞተሩ እንደተነሳ ባትሪው ለሞተሪኖ ያቀበለውን የኤሌክትሪክ ሀይል መልሶ መተካት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "ቅንነት የተሞላበት የማሸከርከር ባህሪ የሚጠቅመው",
    answer: "ሐ. ሀ ና ለ",
    options: [
   "ሀ. ለአሽከርካሪው ነዉ",
        "ለ. ለእግረኛው ነዉ",
      "ሐ. ሀ ና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "ለረዥም ሰዓት ሲሰራ የቆየ ሞተር በቆመበት ወዲያውኑ ሞተሩን ማጥፋት ተገቢ አይደለም",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "ለእግረኞች ቅድሚያ መስጠት ትክክለኛ ስነ-ምግባር ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "የኃይል አስተላላፊ ክፍሎች የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል አንድ ክፍል ናቸው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "ሙያዊ ስነ ምግባር የጎደላቸዉ አሽከርካሪዎች በከፍተኛ ጥንቃቄ ማሽከርካር የሚገባቸው ቦታ ላይ በጥንቃቄ ያሽከረክራሉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "የዲፈረንሻል ተግባር ከሞተር የመጣውን ዙር በ9ዐ% ዲግሪ ቀይሮ ለሺሚያስ ማስተላለፍ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "የዲስትሪቢውተር ተግባር ከቦቢና የመጣውን የኤሌክትሪክ ኃይል ለካንዴላ ማቀበል ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "የኮንዴንሰር ተግባር ፑንቲና እንዳይቃጠል መጠበቅ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 48,
    question: "የአልኮል ተፅእኖ ያልሆነው",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
   "ሀ. የውሳኔ አሰጣጥ ማዛባት",
        "ለ. የመደበት ስሜት መሠማት",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },{
    numb: 49,
    question: "መጠነኛ መጠጥ ጠጥቶ ማሽከርከር ይፈቀዳል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },{
    numb: 50,
    question: "በምሽት ጊዜ ተሽከርካሪን ከመንገድ ጠርዝ ላይ ስናቆም የሚበራ መብራት  ነው",
    answer: "ለ. ፖርኪንግ መብራት",
    options: [
   "ሀ. ሀዛርድ ፍሬቻ",
        "ለ. ፖርኪንግ መብራት",
      "ሐ. የፊት መብራት",
      "መ. የኋላ መብራት"
    ]
  },
];

let quesautoeasy = [

  {
    numb: 1,
    question: "በጭጋጋማ የአየር ሁኔታ ውስጥ መጠቀም የማይገባን",
    answer: "ሐ. ረጅም የግንባር መብራት",
    options: [
   "ሀ. አጭር የግንባር መብራት",
        "ለ. የጭጋጋማ መብራት",
      "ሐ. ረጅም የግንባር መብራት",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "በባትሪው ውስጥ ምን ያህል የኤሌክትሪክ ኃይል እንዳለ የሚጠቁም መሳሪያ ይባላል?",
    answer: "ለ. ባትሪ ጌጅ",
    options: [
   "ሀ. ጀነሬተር",
        "ለ. ባትሪ ጌጅ",
      "ሐ. ሬጉሌተር",
      "መ. ዲናሞ"
    ]
  },
{
    numb: 3,
    question: "ባለሞያው እንደተሰማራበት የሙያ ዘርፍ የሚከተላቸው መርሆችና ደንቦችን የሚመለከት ዘርፍ___ነው፡፡",
    answer: "ሐ. የሙያ ስነ-ምግባር",
    options: [
   "ሀ. ሙያ",
        "ለ. ስነ-ምግባር",
      "ሐ. የሙያ ስነ-ምግባር",
      "መ. ስነ-ባህሪ"
    ]
  },
{
    numb: 4,
    question: "በማንዋል ማርሽ ላይ የሚገኙት የማርሽ ዓይነቶች የሚገለጹት በቁጥር ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 5,
    question: "በናፍጣ በሚሠራ ሞተር በሲሊንደር ውስጥ ናፍጣውን (ነዳጁን) በትነት መልክ የሚረጭ ክፍል ምን ተብሎ ይጠራል?",
    answer: "ሐ. ኢንጄክተር ኖዝል",
    options: [
   "ሀ. አንጄክተር ፖምኘ",
        "ለ. የነዳጅ ማጣሪያ",
      "ሐ. ኢንጄክተር ኖዝል",
      "መ. የነዳጅ መስመር"
    ]
  },
{
    numb: 6,
    question: "ከትክክለኛ የማሸከርከር ባህሪ የሚመደበው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. በራስ መተማመን",
    options: [
   "ሀ. ፍርሀት",
        "ለ. በራስ መተማመን",
      "ሐ. ጭንቀት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 7,
    question: "የአንድ ተሽከርካሪ ሞተር ለማስነሳት የእጅ ፍሬን መያዝ አይገባም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 8,
    question: "ከውጭ ወደ ሞተር ዙሪያ አየርን በመቅዘፍ በቀጥታ ራዲያተሩንና የሞተሩን ዙሪያው የሚያቀዘቅዝ ክፍል?",
    answer: "ሐ. ቬንትሌተር",
    options: [
   "ሀ. ራዲያተር",
        "ለ. የውሃ ፖምኘ",
      "ሐ. ቬንትሌተር",
      "መ. ኤር ኮንዲሽነር"
    ]
  },
{
    numb: 9,
    question: "የማሽከርከር ተግባር አካል እንቅስቃሴንና የአዕምሮ አመለካከትን በቅንጅት ያጣመረ ተግባር ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 10,
    question: "ፍሬቻ አሽከርካሪው ወደ ፈለገበት አቅጣጫ እየተንቀሣቀሠ መሆኑን የሚያመለክት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 11,
    question: "በመንገድ ላይ ሲያጠፉ የተመለከትናቸውን አሽከርካሪዎች መገሰፅ ይገባል፡፡ ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 12,
    question: "ረድፍ ለመለወጥ መደረግ ያለበት____ነው",
    answer: "ለ. ፍሬቻ ማሳየት",
    options: [
   "ሀ. የፍሬን መብራት ማሳየት",
        "ለ. ፍሬቻ ማሳየት",
      "ሐ. የሀዛርድ ፍሬቻ ማብራት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 13,
    question: "የተሽከርካሪ ሞተር ሙቀት እንዳይጨምር የሚያደርግ አጋዥ ክፍል ኤሌክትሪክ ክፍል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 14,
    question: "የትራፊክ መብራት መጣስ የትግሥት ማጣት ምልክት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 15,
    question: "አሽከርካሪዎች በማንኛውም እንቅስቃሴ ወቅት ለመንገዱ የተፈቀደውን የፍጥነት ገደብ ማክበርና የትራፊኩን እንቅስቃሴ ያጤነ ጉዞ ሊከተሉ ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 16,
    question: "የአንድን ተሽከርካሪ ሞተር በማስነሳት ጊዜ የእጅ ፍሬን መያዝ አስፈላጊ አይደለም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 17,
    question: "በዳገት   ወይም   በቁልቁለት   መንገድ   ላይ   ሲያሽከረክሩ   የመሬት   ስበት   የተሽከርካሪውን   ፍጥነት የመጨመርም ሆነ የመቀነስ ሚና ይጫወታል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 18,
    question: "በፍሪሲዮንና በነዳጅ አመጣጥኖ ተሽከርካሪን ለተወሰነ ደቂቃ ባላንስ በማድረግ ማቆም ተሽከርካሪው ወደ ኋላ ወይንም ወደ ፊት እንዳይንሸራተት ማድረግ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 19,
    question: "ቁልቁልት ላይ በዜሮ ማሽከርከር ምንም ችግር የለውም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 20,
    question: "ለሌሎች መንገድ ተጠቀሚዎች ቤተሰባዊ እሴትን ያለማንፀባረቅ የሥነ-ምግባር እንጂ የሥነ ባህሪ ችግር አይደለም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 21,
    question: "ቀጥተኛ  አመቺ  መንገድ  ሲገኝ  በማንኛውም  አይነት  ፍጥነት  ማሽከርከር  የታሰበውን  ስፍራ  በጊዜ ለመድረስ ይረዳል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 22,
    question: "በጨለማ ጊዜ የማሸከርከር ተግባርን መከናወን እጅግ ጠቃሚ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 23,
    question: "በዳሽ ቦርድ ላይ የሚገኙ ጠቋሚ መብራቶች የሚበሩት ቁልፍ ምን ላይ ሲሆን ነው",
    answer: "ለ. ACC",
    options: [
   "ሀ. ON",
        "ለ. ACC",
      "ሐ. Start",
      "መ. Lock"
    ]
  },
{
    numb: 24,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ አንዱ በሲሊንደር ሔድ ላይ ከሚገኙት እቃዎች ውስጥ አይመደብም",
    answer: "ሐ. ፖምፔታ",
    options: [
   "ሀ. ካንዴላ",
        "ለ. ካንዴለቲ",
      "ሐ. ፖምፔታ",
      "መ. ቫልቭ"
    ]
  },
{
    numb: 25,
    question: "የፍጥነት ወሰን ገደብን ያለማክበር የግንዛቤ አናሳነትን ያሳያል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 26,
    question: "አንጸባራቂ በሆነ የአካባቢ ሁኔታ ውስጥ ማሽከርከርን የሚመለከተው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. መነጽር መጠቀም",
        "ለ. ፍጥነትን ቀንሶ ማሽከርክር",
      "ሐ. ጊዜው እስኪያልፍ በትዕግስት መጠበቅ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 27,
    question: "ለመሔድ ወዳቀዱት ሥፍራ ሠፋ ያለ ጌዜን በመመደብ ሞገደኛነትን መካላከል ይቻላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 28,
    question: "አሽከርካሪዎች በጉዞ ላይ በድንገት ፍጥነታቸውን መቀነስ ቢፈልጉ መጀመሪያ ማድረግ ያለባቸው ፍሬኑን መርገጥ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 29,
    question: "ዲፈረንሻል ከሞተር የመጣውን ዙር በኩርባ መንገድ ላይ ለሁለቱም ጐማዎች እኩል ያከፋፍላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 30,
    question: "ጫት የአእምሮ ንቃትን ስለሚጨምር በማሽከርከር ወቅት መጠቀም ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 31,
    question: "ተሽከርካሪ ከፍተኛ ጉልበት የሚኖረው የትኛውን ማርሽ ስንጠቀም ነው፡፡",
    answer: "ሀ. 1ኛ",
    options: [
   "ሀ. 1ኛ",
        "ለ. 4ኛ",
      "ሐ. 5ኛ",
      "መ. 6ኛ"
    ]
  },
{
    numb: 32,
    question: "የዲስትሪቢውተር ተግባር ከቦቢና የመጣውን የኤሌክትሪክ ኃይል ለካንዴላ ማቀበል ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 33,
    question: "127. አውቶማቲክ ማርሽ ባላቸው ተሽከርካሪዎች ላይ ወደ ኋላ መጓዝ ስንፈልግ የምንጠቀመው ማርሽ የቱ ነው፡፡",
    answer: "ለ. R",
    options: [
   "ሀ. P",
        "ለ. R",
      "ሐ. 6ኛ ማርሽ",
      "መ. D"
    ]
  },
{
    numb: 34,
    question: "የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል የሚባሉት____ናቸዉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. ቦዲ",
        "ለ. ሻንሲ",
      "ሐ. ሞተር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 35,
    question: "ከሚከተሉት  ውስጥ  በዝናባማና  ጭጋጋማ  የአየር  ሁኔታ  ውስጥ  በማሽከርከር  ወቅት  መከናወን ያለበት ተግባር የቱ ነዉ?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. አጭር የግንባር መብራት መጠቀም",
        "ለ. የጭጋጋማ መብራት መጠቀም",
      "ሐ. በአነስተኛ ፍጥነት መጓዝ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 36,
    question: "የኃይል አስተላላፊ ክፍሎች የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል አንድ ክፍል ናቸው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 37,
    question: "በቁልቁልት ላይ ተሽከርካሪን ከመንገድ ላይ ስናቆም በተቻለ መጠን የፊት ጐማውን ከመንገዱ ጠርዝ ላይ ማስደገፍ ይመረጣል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 38,
    question: "ሀላፊነት ከስነ-ባህሪያዊ እሴቶች ውስጥ አይካተትም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 39,
    question: "ሞተር በቁልፍ አልነሳ ቢል ደጋግሞ ወዲያው ወዲያው መሞከር ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 40,
    question: "አሽከርካሪው በሚጓዝባቸው ቦታዎችና አካባቢዎች የሚገኙ ማህበረሰቦች ወግና ባህል፣ እምነት ማወቁ እጅግ ጠቀሚ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 41,
    question: " አውቶማቲክ ማርሽ ባላቸው ተሽከርካሪዎች ላይ የማርሽ ዘንጉን “P” ላይ ብናደርገው ወደ ፊት መጓዝ እንችላለን፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 42,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የመነሻና መድረሻ ቦታዎችን መለየት መቻሉ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የጉዞ ሰዓቱን በአግባቡ ለመወሰንና ለመጠቀም ያግዘዋል",
        "ለ. ድካምን ለማስወገድና በማረፊያ ቦታዎች በቂ እረፍት ለማድረግ ያግዘዋል",
      "ሐ. የተረጋጋ የማሽከርከር ክንውን እንዲኖር ያግዘዋል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 43,
    question: "ተሽከርካሪው እየተጓዘ እያለ ሪዶታ ማርሽን መቀየር ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 44,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ጉዞ ከመጀመሩ በፊት የሚጓዝበትን መንገድ ባህሪያት እና የአካባቢውን የደህንነትና ፀጥታ የሚገልጽ መረጃ ሊኖረው አይገባም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 45,
    question: "በአውቶማቲክ ማርሽ ላይ ወደ ፊት ለመጓዝ የሚያስፈልግ የማርሽ ዓይነት የሆነው የቱ ነው፡",
    answer: "ለ. D",
    options: [
   "ሀ. P",
        "ለ. D",
      "ሐ. N",
      "መ. R"
    ]
  },
{
    numb: 46,
    question: "የመንገድ ከርቭ የበዛበትና ወጣ ገባ መሆን ምንን ይገልፃል?",
    answer: "ሀ. መልካዓ ምድራዊ ሁኔታ",
    options: [
   "ሀ. መልካዓ ምድራዊ ሁኔታ",
        "ለ. አይነትና ደረጃ",
      "ሐ. አካባቢያዊ ሁኔታ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 47,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ የአሽከርካሪው የግል መረጃ አይደለም?",
    answer: "መ. የግል ማስታወሻ",
    options: [
   "ሀ. ፓስፖርት",
        "ለ. መንጃ ፈቃድ",
      "ሐ. መታወቂያ",
      "መ. የግል ማስታወሻ"
    ]
  },
{
    numb: 48,
    question: "በመቀየር ችግሩ ሊቀረፍ የሚችል የተሽከርካሪ ክፍል የቱ ነው፡፡",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የፍሬን ሸራ",
        "ለ. ጐማ",
      "ሐ. ታምቡር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
{
    numb: 49,
    question: "ስነ-ምግባራዊነት ማለት በራስ ላይ እንዲደርስ የማይፈለገውን ነገር በሌሎች ላይ ማድረስ ማለት ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
{
    numb: 50,
    question: "በሜዳማ መንገዶች ላይ ከባድ ማርሽ መጠቀም ይመረጣል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

];


let quesautomedium = [

{
   
    numb: 1,
    question: "እጅግ በጣም ተጠጋጋቶ ማሸከርከር ለአደጋ መፈጠር አንደኛው ምክንያት ቢሆንም ሌላው እንደ ምክንያት የሚጠቀሰው የመንገዱን አጠቃላይ ሁኔታ አለመረዳት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },

  {
    numb: 2,
    question: "የአንድን ተሽከርካሪ ሞተር ከማስነሳታችን በፊት ልደረግ የሚገባው ቅድመ ዝግጅት፡፡",
    answer: "መ. ለ እና ሐ",
    options: [
   "ሀ. የእጅ ፍሬን መያዝ",
        "ለ. ማርሽ ዜሮ ማድረግ",
      "ሐ. የሞተር ማስነሻ ቁልፉን ወደ (Start) አቅጣጫ መጠምዘዝ",
      "መ. ለ እና ሐ"
    ]
  },
 {
    numb: 3,
    question: "ለረዥም ሰዓት ሲሰራ የቆየ ሞተር በቆመበት ወዲያውኑ ሞተሩን ማጥፋት ተገቢ አይደለም ምክንያቱም፡፡",
    answer: "ሀ. የሞተር ዘይቱ ወደነበረበት ቦተ መመለስ ስለሚያስፈልግ",
    options: [
   "ሀ. የሞተር ዘይቱ ወደነበረበት ቦተ መመለስ ስለሚያስፈልግ",
        "ለ. የውሃው የሙቀት መጠን ወደ ኖርማል ሙቀት ደረጃ እንዲመለስ",
      "ሐ. የተሽከርካሪውን ፍላሽ ለመቆጣጠር",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 4,
    question: "የቀኝ ስፖኪዮ ባይኖር የግራውና የመሐለኛው ካለ በነሱ ብቻ መጠቃም ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 5,
    question: "የማሽከርከር ሥልት ሥልጠና አሸከርካሪው በተለያዩ መልከዓ-ምድራዊ አቀማመጥ ባለላቸው መንገዶች ላይ እንዴት ማሽከርካር እንዳለበት የሚሰጥ ሥልጠና ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 6,
    question: "አደጋን ተከላክሎ ለማሽከርከር ማድረግ የሚገባን",
    answer: "ለ. በተሸከርካሪዎች መካከል ያለውን ርቀት መጠበቅ",
    options: [
   "ሀ. በፍጥነት ማሽከርከር",
        "ለ. በተሸከርካሪዎች መካከል ያለውን ርቀት መጠበቅ",
      "ሐ. የትራፊክ ምልክቶችን አለማክበር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 7,
    question: "በመኪና ውስጥ ከሹፌሩ ፊት ለፊት ያሉት የመቆጣጠሪያ መሣሪያዎች የተሸከርካሪውን የአገልግሎት አይነት ለማወቅ ያገለግላሉ፡፡s",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 8,
    question: "መካከለኛ ውፍረት ያለው ብረት ሆኖ ኃይልን ለጐማ የሚያቀብል ክፍል____ተብሎ ይጠራል",
    answer: "ሀ. ሺሚያስ",
    options: [
   "ሀ. ሺሚያስ",
        "ለ. ኘሮፔለር ሻፍት",
      "ሐ. ካምሻፍት",
      "መ. ቫልቭ ጋይድ"
    ]
  },
 {
    numb: 9,
    question: "ፒስተን በየትኛው የሞተር ክፍል ውስጥ ይገኛል?",
    answer: "ለ. በሲሊንደር ብሎክ",
    options: [
   "ሀ. በሲሊንደር ሄድ",
        "ለ. በሲሊንደር ብሎክ",
      "ሐ. በዲፈረንሻል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 10,
    question: "አሽከርካሪዎች ተሽከርካሪዎችን በሚያሽከረክሩበት  ጊዜ  ከጐንና  ጐን  እንዲሁም ከኋላ ያሉትን ተሽከርካሪዎች ርቀት በእስፖክዮ በመመልከት መቆጣጠር ይገባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 11,
    question: "ሞተር እየሰራ የባትሪ ምልክት ያለበት ጌጅ ሲበራ",
    answer: "ለ. ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል",
    options: [
   "ሀ. ባትሪው በደንብ ቻርጅ እየተደረገ ነው",
        "ለ. ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 12,
    question: "የነዳጅን አሰጣጥ መመጠን ከአንድ አሽከርካሪ የሚጠበቅ ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 13,
    question: "የፊት ጐማዎች ከኋለኛው ይልቅ የላቀ የንፋስ መጠን ሊኖራቸው ይገባል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 14,
    question: "ተሽከርካሪን በምናስቀድምበት ጊዜ ፈቃደኛ መሆናችንን የምንገልጽው የቀኝ ፍሬቻ በማሳየት ማሳወቅ አለብን፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 15,
    question: "የራዲያተር ውሃ መጉደል ለሞተር መሞቅ ምክንያት ይሆናል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 16,
    question: "በቁልቁለት በምናሽከረክርበት ጊዜ በድንገት የእግር ፍሬን ቢበላሽ ተሸከርካሪውን ለማቆም ማድረግ ያለብን ተግባር የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. የእጅ ፍሬን ቀስ በቀስ መጠቀም",
        "ለ. ከበድ ማርሽ መጠቀም",
      "ሐ. ማርሽ ዜሮ ማድረግ",
      "መ. ሀ እና ለ"
    ]
  },
 {
    numb: 17,
    question: "አውቶማቲክ ማርሽ ያላቸው ተሽከርካሪዎች ላይ ተሽከርካሪው በእንቅስቃሴ ላይ እያለ ማርሽ መነካካት ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 18,
    question: "በዘይት ከሚሠራው መሪ ይልቅ ሜካኒካል መሪ ለአጠቃቀም አስቸጋሪና ጠንካራ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 19,
    question: "ተሽከርካሪን መቅደም ቢያስፈልግ መቅደም የሚቻለው በቀኝ በኩል መሆኑን አሽከርካሪው ሊገነዘብ ይገባል፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 20,
    question: "በዘይት የሚታገዝ የመሪ ክፍል ቺንጋ መላላት ለመሪ ብቃት መቀነስ ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 21,
    question: "በትናንሽ አውቶሞቢሎች ላይ የተሽከርካሪውን ፍጥነት ለመቆጣጠር ፍሬና ሞተር መጠቀም ይቻላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 22,
    question: "ፊት ለፊት የሚመጣው ተሽከርካሪ ጋር ለመተላለፍ ቀኝ በኩል ያለውን የመንገዱን ጠርዝ ተጠግተህ በመንዳት በቂ የመተላለፍያ ቦታ በግራ በኩል መተው ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 23,
    question: "ለረጅም ጊዜ የሠራን ሞተር ቶሎ ማጥፋት ለቱርቦ ቻርጀር መበላሸት ምክንያት ይሆናል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 24,
    question: "ተሽከርካሪው በዳገት ላይ ሲቆም የኋላ ማርሽ አስገብቶ ማቆም ተገቢ ነዉ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 25,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ተሽከርካሪውን ወደ ኋላ አዙሮ ለመመለስ ቢፈልግ የትራፊክ ምልክት ሊገድበው አይችልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 26,
    question: "ሞተር ከተነሳ በኋላ የማስነሻ ቁልፉ የሚሆነው____ላይ ነው",
    answer: "ሐ. ኦን",
    options: [
   "ሀ. ሎክ",
        "ለ. ማስነሻ",
      "ሐ. ኦን",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 27,
    question: "ከዋናው ተሸከርካሪ ጋር ተሳቢን ቀጥለን በምንጓዝበት ጊዜ የተሳቢውን ረድፍ አያያዙን ከዋናው ተሽከርካሪ ጋር ያለውን ርቀት በስፖኪዮ መቆጣጠር አይችልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 28,
    question: "ዲፈረንሻል የተሽከርካሪ የመቆጣጠሪያ ክፍል ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 29,
    question: "ባትሪ በየሲሊንደሮች ላይ እሳት የሚረጭ የኤሌክትሪክ ክፍል ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 30,
    question: "አሽከርካሪዎች እያሽከረከሩ አቅጣጫቸውን መለወጥ ቢፈልጉ በመጀመሪያ ማድረግ ያለባቸው ተግባር የቱ ነው?",
    answer: "ለ. ፍሬቻ ማሳየት",
    options: [
   "ሀ. ማርሽ መቀናነስ",
        "ለ. ፍሬቻ ማሳየት",
      "ሐ. የኋላ መመልከቻ መስታወት ማየት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 31,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ ፈጣን አደጋ የሚያስከትለው የቱ ነው",
    answer: "ሀ. የፍሬን ብልሽት",
    options: [
   "ሀ. የፍሬን ብልሽት",
        "ለ. የማቀዝቀዣ ክፍል ብልሽት",
      "ሐ. የኤሌክትሪክ ክፍል ብልሽት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 32,
    question: "ጐማ የኃይል አስተላላፊ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 33,
    question: "የኮንዴንሰር ሥራ ፑንቲና በመክፈትና በመዝጋት ጊዜ በኤሌክትሪክ ብልጭታ ምከንያት እንዳይቃጠል መከላከል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 34,
    question: "የጋቢና መብራት ዳሽ ቦርዱ ላይ ያሉ ጠቋሚ መሳሪያዎችን ለማሳየት ይረዳል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 35,
    question: "በሁለት አካላት መካከል አለመግባባት ቢፈጠር መወሰድ ከሚገባው እርምጃዎች ውስጥ የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
   "ሀ. እራስን መቆጣጠር",
        "ለ. ከአካባቢ መራቅ",
      "ሐ. አላስፈላጊ ቃላትን ከመሰንዘር መቆጠብ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 36,
    question: "አሽከርካሪ በሚያሽከርክርበት ወቅት የሚያሳየውን ባህሪ የሚያጠና የሥነ ባህሪ ዘርፍ ምን ይባላል?",
    answer: "ለ. የማሽከርከር ሥነ ባህሪ",
    options: [
   "ሀ. የማሽከርከር ባህሪ",
        "ለ. የማሽከርከር ሥነ ባህሪ",
      "ሐ. የአሽከርካሪ ባህሪ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 37,
    question: "ካምቢዮ በሞተር እና በፍሪሲዮን መካከል የሚገኝ የሀይል አስተላላፊ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 38,
    question: "አብሮ የመስራትና አብሮ የመኖር እሴት የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. የሙያ ስነምግባር",
    options: [
   "ሀ. ሙያ",
        "ለ. የሙያ ስነምግባር",
      "ሐ. ስነ ምግባር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 39,
    question: "በዳሽ ቦርድ ላይ ያለው የተሽከርካሪ ፍጥነት አመልካች ጌጅ መለኪያው____ነው፡፡",
    answer: "ሀ. KM/Hr",
    options: [
   "ሀ. KM/Hr",
        "ለ. M/Min",
      "ሐ. KM/Min",
      "መ. CM/Hr"
    ]
  },
 {
    numb: 40,
    question: "አሽከርካሪዎች መረጃን የማሰባሰብና መተርጎም ሂደት የሚያከናውኑበት ዘዴ_____ነዉ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
   "ሀ. በመገንዘብ",
        "ለ. በትኩረት",
      "ሐ. በማስተዋል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 41,
    question: "ነውጠኛ የማሸከርካር ባህሪ ያለውን ሠው ተከታትሎ መበቀል ይገባል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 42,
    question: "ዳሽ ቦርድ በየትኛው የተሸካርካሪ ክፍል ውስጥ ይገኛል?",
    answer: "ለ. በጋቢና",
    options: [
   "ሀ. በሞተር",
        "ለ. በጋቢና",
      "ሐ. በሻንሲ",
      "መ. በኃይል አስተላላፊ"
    ]
  },
 {
    numb: 43,
    question: "አነስተኛ የአልኮል ይዘት ያላቸውን መጠጦች እንደ ቢራ ያሉትን ጠጥቶ ማሸከርከር ችግር አያስከትልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 44,
    question: "አንድ ተሽከርከሪ ለመቆም ቢፈልግ የሚጠቀመው ፍሬቻ____ነው፡፡",
    answer: "ሀ. የቀኝ",
    options: [
   "ሀ. የቀኝ",
        "ለ. የግራ",
      "ሐ. ሀዛርድ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 45,
    question: "የተቀዱ ድምጾችን በማዳመጥ አካል ጉዳተኞችን ለማስተማር ይረዳል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 46,
    question: "____በቀጥታ ወይንም በተዘዋዋሪ ሊታወቅ የሚችል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. ባህሪ",
    options: [
   "ሀ. ባህሪ",
        "ለ. ስነ-ባህሪ",
      "ሐ. የማሽከርከር ባህሪ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 47,
    question: "በዳሽ ቦርድ ላይ ያለው የዘይት ግፊት ጠቋሚ መብራት ላይ ያለው ምልክት የምንድ ነው?",
    answer: "ለ. የዘይት መጨመሪያ ኩባያ",
    options: [
   "ሀ. የባትሪ ምልክት",
        "ለ. የዘይት መጨመሪያ ኩባያ",
      "ሐ. የሰዓት ምልክት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 48,
    question: "በሥራ አካባቢ ግጭት እንዳይነሳ ከሚረዱ ጉዳዮች ውስጥ የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
   "ሀ. ፍጹማዊነት",
        "ለ. ቸር መሆን",
      "ሐ. መደራደር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 49,
    question: "በትራንስፖርት የተሰማራ ግለሰብ ለሥራ በሚሰማራበት ጊዜ ሊረዳው ከሚገባው ነገሮች ውስጥ የአካባቢውን ባህልና ሀይማኖት መረዳት አለበት?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 50,
    question: "ታርጋ ያለጠፉ ተሽከርካሪዎች ከወደብ ወደ ከተማ በሚገቡ ጊዜ የሚጠቀሙት መብራት  ይባላል፡፡",
    answer: "ሐ. የሀዛርድ መብራት",
    options: [
   "ሀ. የቀኝ ፍሬቻ",
        "ለ. የፍሬን መብራት",
      "ሐ. የሀዛርድ መብራት",
      "መ. የወደብ መብራት"
    ]
  },  
];

let quesaliqintermediate = [

{
    numb: 1,
    question: "የአንድ ፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ጋን የሚይዘው የፈሳሽ ጭነት መጠን የሚወሰነው",
    answer: "ሐ. በደረጃ መደብ መ/ቤት",
    options: [
   "ሀ. በአሰሪ ድርጅት",
        "ለ. በማጠራቀሚያ ጋን አምራች ድርጅት",
      "ሐ. በደረጃ መደብ መ/ቤት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ጋን ጠንካራና ዝገትን ሊከላከል ከሚችል ማቴሪያል የሚሠራ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
     numb: 3,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የዝናብ መጥረጊያ ከፊተኛው መስታወት ላይ ብቻ ይገኛል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
     numb: 4,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ማጠራቀሚያ ጋን ጠንካራና ዝገትን ሊከላከል ከሚችል ማቴሪያል የሚሠራ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "ከሚከተሉት መካከል ስለነዳጅ ምርቶች ስህተት የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ለመቀጣጠል ወይም ለመፈንዳት ከፍተኛ የሙቀት መጠን የሚፈልጉ ናቸው",
    options: [
   "ሀ. ከሰውነታችን ጋር ንክኪ ከፈጠሩ የቆዳ በሽታ ያስከትላሉ",
        "ለ. ከምግብ ወይም ብቻውን ወደ ሰውነታችን ውስጥ ከገባ የጤንነት መታወክ ያስከትላል",
      "ሐ. በአነስተኛ ሙቀት በቀላሉ የሚቀጣጠሉ ናቸው",
      "መ. ለመቀጣጠል ወይም ለመፈንዳት ከፍተኛ የሙቀት መጠን የሚፈልጉ ናቸው"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "አካባቢን የመበከል ደረጃው ከፍተኛ በመሆኑ በሚጫንበትና በሚራገፍበት ወቅት ለነዳጅ ምርቶች ተገቢውን ጥንቄቄ ማድረግ ያስፈልጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
   {
    numb: 7,
    question: "በቀላሉ የሚቀጣጠሉ ፈሳሽ ጭነቶች በተመሳሳይ የሙቀት መጠን የሚቀጣጠሉ ናቸው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 8,
    question: "በባትሪ ውስጥ የሚገኝ ፈሳሽ የውሃና የሰልፈሪክ አሲድ ድብልቅ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 9,
    question: "የታርጋ መብራት አገልግሎት በምሽት ጊዜ ተሽከርካሪው አደጋ አድርሶ ቢያመልጥ በታርጋው እንዲያዝ ለማድረግ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 10,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ የሚገኙት ፊውዞች በቅርጽና በሚያስተላልፉት የኤሌክትሪክ መጠን ተመሳሳይ ናቸው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 11,
    question: "የሞተር ዘይት አንዱ ተግባር የሞተሩን የውስጥ ክፍል ማጽዳት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 12,
    question: "ውሃ ከሚከተሉት በየትኛው የፈሳሽ ዓይነት ይመደባል",
    answer: "ለ. በቀላሉ በአነስተኛ ሙቀት ከማይቀጣጠሉ",
    options: [
   "ሀ. በቀላሉ በአነስተኛ ሙቀት ደረጃ ከሚቀጣጠሉ",
        "ለ. በቀላሉ በአነስተኛ ሙቀት ከማይቀጣጠሉ",
      "ሐ. የሃይድሮ ካርቦን ውደት ካላቸው ፈሳሽ ምድብ",
      "መ. 1 እና 3 መልስ ናቸው"
    ]
  },
 {
    numb: 13,
    question: "የነዳጅን አሰጣጥ መመጠን ከአንድ አሽከርካሪ የሚጠበቅ ባህሪ ነው?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 14,
    question: "ከሚከተሉት መካከል ትክክል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. የእሳት አደጋ ማጥፊያ መሣሪያ ንቅናቄ ባለበት ቦታ ላይ መኖር በውስጡ ያለው ኬሚካል የበለጠ ዝግጁ እንዲሆን ያደርጋል",
    options: [
   "ሀ. የነዳጅ ማፍሰሻ ቫልቭ ነዳጅ ከማጠራቀሚያ ጋር ለማራገፍ የሚከፈት ቫልቭ ነው",
        "ለ. ማራገፊያ ወዝ ነዳጅን ከማጠራቀሚያ ጋን ወደ ነዳጅ ማከማቻ ለማራገፍ የሚያገለግል ማገናኛ መስመር ነው",
      "ሐ. ነዳጅ ከተጫነ በኋላ ነዳጅ ማፍሰሻ ቫልቭ የሚታሸግበት ምክንያት አለው",
      "መ. የእሳት አደጋ ማጥፊያ መሣሪያ ንቅናቄ ባለበት ቦታ ላይ መኖር በውስጡ ያለው ኬሚካል የበለጠ ዝግጁ እንዲሆን ያደርጋል"
    ]
  },
 {
    numb: 15,
    question: "የነዳጅ ማስገቢያ ክዳን አገልግሎት ያልሆኑ የቱ ነው",
    answer: "መ. የእሳት ብልጭታን መከላከል",
    options: [
   "ሀ. የተጫነ ነዳጅ ወደ ውጭ እንዳይፈስ መከላከል",
        "ለ. በዕድ ነገር ወደ ማጠራቀሚያ ጋን እንዳይገባ ለመከላከል",
      "ሐ. በነዳጅ ማጠራቀሚያ ጋን ውስጥ የሚፈጠረውን ግፊት በላዩ ላይ ባለው ቫልቭ አማካይነት ማስተንፈስ",
      "መ. የእሳት ብልጭታን መከላከል"
    ]
  },
 {
    numb: 16,
    question: "የነዳጅ ምርት በሚጫንበት ሆነ በሚራገፍበት ወቅት ከተሽከርካሪ የሚወጣውን ጭስ ማፈን ያስፈለገበት ምክንያት",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. አላስፈላጊ ድምጽ ለመቀነስ",
        "ለ. የእሳት ብልጭታን ለመከላከል",
      "ሐ. አባቢቢን ከጭስ ብክለት ለመከላከል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
 {
    numb: 17,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ የሃይድሮ ካርቦን ውህድ አይደለም",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
   "ሀ. የነዳጅ ዘይት",
        "ለ. ቤንዝን",
      "ሐ. ነጭ ናፍጣ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 18,
    question: "የፈሳሽ ጭነት በሚራገፍበት ወቅት አሽከርካሪዎች ማድረግ ከሚገባቸው ተግባራት መካከል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የማጠራቀሚያ ጋን ክፈሎች አገናኝ ቨልቭ መክፈት",
        "ለ. የተሽከርካሪን አካል ከመሬቱ ጋር በኤሌክትሪክ ገመድ መገናኘት",
      "ሐ. የነደጅ ማራገፊያ ሆዞች በትክክለኛ ሁኔታ ማገናኘት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
 {
    numb: 19,
    question: "የተጫነው ፈሳሽ ጭነት ከተሽከርካሪ ማጠራቀሚያ ጋን ወደ ነዳጅ ማከማቻ ዲፖ ለማራገፍ ማጠራቀሚያ ጋንና ነዳጅ ማከማቻን የሚያገኛኝ የቱ ነው",
    answer: "ሀ. የማራገፊያ ሆዝ",
    options: [
   "ሀ. የማራገፊያ ሆዝ",
        "ለ. ነዳጅ ማፍሰሻ ቫልቭ",
      "ሐ. ነዳጅ ማስገቢያ ክዳን",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 20,
    question: "የፈሳሽ ጭነት ተሽከርካሪ አሽከርካሪ በነዳጅ ማጠራቀሚያ ጋን ክዳን ላይ የሚገኘው ጐሚኒ ያለበትን ሁኔታ ዘወትር መከታተል አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 21,
    question: "አንድ ፈሳሽ ጭነት አሽከርካሪ አስቀድሞ ምርቱ የሚራገፍበት ቦታ መቃኘት ያለው ጠቀሜታ",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. በጥንቃቄ ጉድለት ሊደርስ የሚችለውን አደጋ ይከላከላል",
        "ለ. ጊዜን በአግባቡ ለመጠቀም ይረዳዋል",
      "ሐ. ጥንቃቄ ጉድለት ሊከሰት የሚችለው አላስፈላጊ ወጭን ይቀንሳል",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
 {
    numb: 22,
    question: "የራዲያተር ውሃ መጉደል ለሞተር መሞቅ ምክንያት ይሆናል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 23,
    question: "የነዳጅ ጭነት ተሽከርካሪ ነዳጅ ለመጫን ወይም ለማራገፍ በሚዘጋጅበት ወቅት የተሽከርካሪ ጭስ ማፈኛ ክዳን መጠቀም የግድ ነውየነዳጅ ጭነት ተሽከርካሪ ነዳጅ ለመጫን ወይም ለማራገፍ በሚዘጋጅበት ወቅት የተሽከርካሪ ጭስ ማፈኛ ክዳን መጠቀም የግድ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 24,
    question: "ስታቲክ ኤሌክትሪክ ሊፈጠር ከሚችልባቸው መንገዶች መካከል የሆነው የቱ ነው",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. ነዳጅ ከአንድ ማጠራቀሚያ ወደ ሌላ ማጠራቀሚያ ሲተላለፍ",
        "ለ. ነዳጅ በሚጫንበት",
      "ሐ. ነዳጅ በሚራገፍበት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
 {
    numb: 25,
    question: "የእሳት አደጋ ማጥፊያና የደህንነት መጠበቂያ መሳሪያዎች አስቀድሞ ማዘጋጀት የፈሳሽ ጭነት ተሽከርካሪ አሽከርካሪ ሃላፊነት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ ተሰባሪ እቃዎችን መጫን አይፈቀድም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 27,
    question: "የነዳጅ ምርቶች በሚራገፉበት ወቅት የማራገፍያ ቫልቭ ከመከፈቱ በፊት አካባቢው ከእሳት ብልጭታ ነፃ መሆኑን ማረጋገጥ ያስፈልጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 28,
    question: "የተሽከርካሪ የቴክኒክ ብቃት በወቅቱ ተከታትሎ ባለመስተካከል በሚፈጠረው አደጋ ምክንያት የከፋ አደጋ በነዳጅ ምርት አማካይነት አካባቢ ላይ ሊከሰት ይችላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 29,
    question: "ቀይ ቀለም የትኛው ነዳጅ ምርት መለያ ነው",
    answer: "ሀ. ቤንዚን",
    options: [
   "ሀ. ቤንዚን",
        "ለ. ነጭ ጋዝ",
      "ሐ. ናፍጣ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 30,
    question: "የፍሬን ሸራ ሲበላ የፍሬን ፔዳል ዝቅ ይላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 31,
    question: "የምርቶች መቀላቀል በመከልከል እንዲሁም አንዱን ምርት ከሌላ ለመለየት የሚያገለግልና በምርት አምራች ድርጅት የሚሰጥ የፈሳሽ ጭነት የቀለም ምልከታ ይባላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 32,
    question: "ስታቲክ ኤሌክትሪክ የማይቀሳቀስ የኤሌክትሪክ ሀይል ሆኖ በሁለት አካላት ላይ የሚከሰት በተቃራቂ የኤሌክትሪክ ሃይል አማካይነት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 33,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የማራገፊያ ቦታን ሲገመግም ማየት ካለባቸው መካከል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. በማራገፍያ ቦታ ተሽከርካሪን ማንቀሳቀስ የማያስችል በቂ ቦታ መኖሩን",
        "ለ. ጭነቱን ለማራገፍ የሚያስችል በቂ ዝግጅት ማድረጉን",
      "ሐ. በማራገፍያ ቦታ አካባቢ ተሽከርካሪን ለማቆም የተከለከለ ቦታ አለመሆኑን",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
 {
    numb: 34,
    question: "የእጅ ፍሬንን ብቃት በሜዳማ ቦታ ላይ ማረጋገጥ ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 35,
    question: "በጉዞ ወቅት የማጠራቀሚያ ጋን ነዳጅ የማፍሰስ ሁኔታ  ቢያጋጥም አሽከርካሪ ማድረግ ካለባቸው ተግባራት መካከል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ነው",
    options: [
   "ሀ. ተሽከርካሪን ማቆምና ሞተር ማጥፋት",
        "ለ. ፈሳሽን ለማቆም አስፈላጊው ሁሉ ጥረት ማድረግ",
      "ሐ. የተሽከርካሪ እሳት አደጋ ማጥፊያ መሳሪያ ዝገጁ ማድረግ",
      "መ. ሁሉም መልስ ነው"
    ]
  },
 {
    numb: 36,
    question: "በተሽከርካሪ ማጠራቀሚያ ጋን ውስጥ ነዳጅ ሙሉ በሙሉ ሳይሞሉ ተሽከርካሪን ከቦታ ቦታ ማንቀሳቀስ ለስታቲክ ኤሌክትሪክ መፈጠር አንዱ ምክንያት ነዉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 37,
    question: "እንስሳትና እፅዋት ባሉበት አከባቢ የነዳጅ ምርቶች ውጤት የሆኑትን ማፍሰስ ከአንድ አሽክርካሪ የማይጠበቅ የስነ ምግባር ጉድለት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 38,
    question: "ደህንነት ከስነ-ባህሪያዊ እሴቶች ውሰጥ አንዱ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 39,
    question: "ሌሎች መንገድ ተጠቃሚዎችን ማሠብ አንድ የሥነ-ባህሪ መሠረት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 40,
    question: "ትህትናን የተላበሰ አሽከርካሪ አደጋን የመከላከል ብቃቱ አነስተኛ ነው?",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 41,
    question: "የሰው ልጅ ባህሪ የ____ውጤት ነው፡፡",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
   "ሀ. ውርስ",
        "ለ. አካባቢ",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 42,
    question: "ስነ-ምግባራዊነት ማለት በራስ ላይ እንዲደርስ የማይፈለገውን ነገር በሌሎች ላይ ማድረስ ማለት ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 43,
    question: "ጉዞን በዕቅድ ማከናወን ሥነ-ባህሪያዊ ተነሳሽነትን አያሳይም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
   "ሀ. እውነት",
        "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 44,
    question: "ማንኛውም የተሽከርካሪ ሞተር በተለይ ጠዋት ጠዋት በቁልፍ ስናስነሳ ሞተሩን ለ15 ደቂቃ በሚኒሞ ማሠራት ለምን አስፈለገ፡፡",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የተነሳው ሞተር እንዲሞቅ",
        "ለ. በሞተሩ ውስጥ ያለው የሞተር ዘይት በየሲስተሙ እንዲዘዋወር ለማድረግ",
      "ሐ. በራዲያተሩ ውስጥ ያለው ቀዝዘዛ ውሃ መካከለኛ ሙቀት እንዲኖረው",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ]
  },
 {
    numb: 45,
    question: "አንድ የነዳጅ ምርት ማመላለሻ ተሽከርካሪ የሆነው አሽከርካሪ ማድረግ የሌለበት ድርጊት የቱ ነው",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
   "ሀ. በወንዝና በሀይቅ አካባቢ ተሽከርካሪውን አለማጠብ",
        "ለ. የመጠጥ ውሃ በሚገኝበት አካባቢ ተሽከርካሪ አለማቆም",
      "ሐ. አላስፈላጊ የሆኑ የነደጅና የቅባት ዘይቶች ለዚሁ በተዘጋጀ ቦታ ማኖር",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 46,
    question: "የናፍጣ ሞተር ተሽከርካሪን ሞተሩን እንደ ቤንዚን ሞተር ተሽከርካሪ በቀጥታ ለማስነሳት የማይቻለው ለምንድን ነው፡፡",
    answer: "ለ. ለማስነሳት በቅድሚያ ሞተሩን ማሞቅ ያስፈልጋል",
    options: [
   "ሀ. ለማስነሳት ቁልፍ ስለሚያስቸግር",
        "ለ. ለማስነሳት በቅድሚያ ሞተሩን ማሞቅ ያስፈልጋል",
      "ሐ. የተቆለፈው መሪ ቶሎ ስለማይከፈት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
 {
    numb: 47,
    question: "በናፍጣ ሞተር ላይ ሲሊንደር ውስጥ የሚገባው እርጥበት አዘል አየርን በማሞቅ ሞተሩን በቀላሉ እንዲነሳ የሚያገለግል?",
    answer: "ሐ. ግሎው ኘላግ",
    options: [
   "ሀ. ቦቢና",
        "ለ. ካንዴላ",
      "ሐ. ግሎው ኘላግ",
      "መ. ኖዝል"
    ]
  },
 {
    numb: 48,
    question: "አንድ የፈሳሽ ጭነት ተሽከርካሪ የሚያሽከረክር አሽከርካሪ ጭነት ከመጫኑ በፊት ማድረግ ከሚገባው መካከልአንድ የፈሳሽ ጭነት ተሽከርካሪ የሚያሽከረክር አሽከርካሪ ጭነት ከመጫኑ በፊት ማድረግ ከሚገባው መካከል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    options: [
   "ሀ. የነዳጅ ማጠራቀሚያ ጋን ንፁህ መሆኑን ማረጋገጥ",
        "ለ. የነዳጅ ማራገፊያ ቫልቮች በትክክል መስራታቸውን ማረጋገጥ",
      "ሐ. የእሳት አደጋ መከላከያ መሳሪያ በቅርብ ቦታ መኖሩን ማረጋገጥ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  },
 {
    numb: 49,
    question: "በካርቡሬተር ላይ የምንጠቀመው የአየር ማጣሪያ ዓይነት?",
    answer: "ሀ. ደረቅ አየር ማጣሪያ",
    options: [
   "ሀ. ደረቅ አየር ማጣሪያ",
        "ለ. እርጥብ የአየር ማጣሪያ",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. የአውቶማቲክ ቾክ"
    ]
  },
 {
    numb: 50,
    question: "በጉዞ ወቅት የማጠራቀሚያ ጋን ነዳጅ የማፍሰስ ሁኔታ ቢያጋጥም አንድ አሽከርካሪ ማድረግ የሌለበት የቱ ነው",
    answer: "ሀ. ተሽከርካሪውን በፍጥነት በመንዳት ማራገፍያ ቦታ ማድረስ",
    options: [
   "ሀ. ተሽከርካሪውን በፍጥነት በመንዳት ማራገፍያ ቦታ ማድረስ",
        "ለ. ተሽከርካሪ ማቆምና ለሚመለከተው አካል ማሳወቅ",
      "ሐ. ፈሳሹን ለማቆም የግል ጥረት ማድረግ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  },
];

let questautostandard = [

  {
    numb: 1,
    question: "መብራቶች በየጊዜው ከሚፈተሹ የተሽከርካሪ ክፍሎች ውስጥ ይመደባሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ በቺንጋ አይነዳም",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
      "ሀ. የውሃ ፖምኘ",
      "ለ. ጀነሬተር",
      "ሐ. የመሪ ዘይት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "በመፍጠን ላይ ያለን ተሽከርካሪ የእጅ ፍሬን ተጠቅሞ ማቆም ይቻላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ብቃት ያለው አሽከርካሪ ለአደጋ መንስኤ ሊሆኑ የሚችሉ ጉዳዮችን አስቀድሞ መለየት ይችላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "የሰው አስተሳሰብ አመልካች ድርጊት ውጤት የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሐ. ባህሪ",
    options: [
      "ሀ. ስነ ባህሪ",
      "ለ. ትህትና",
      "ሐ. ባህሪ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "ሞተር ጠፍቶ ባለበት ሰዓት ፍሬና ሞተርን መጠቀም ይቻላል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "በአንድ እጅ እያሽከረከሩ በሌላ እጅ ሌላ ተግባር ማከናወን ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "_____የጋራ መጠቀሚያ መሠረተ ልማት እንጂ ለአሸከርካሪዎች ብቻ የተተወ አይደለም",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. መንገድ",
      "ለ. መኪና",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "ተሽከርካሪን ከቆመበት ለማንቀሳቀስ በመጀመሪያ የመነሻ ማርሽ ከማስገባት በፊት የእጅ ፍሬኑን መልቀቅ ያስፈልጋል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "የቆሸሸና ንፅህናው ያልተጠበቀ ተሽከርካሪ ለአደጋ ያጋልጣል፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "ብቃት ያለው አሽከርካሪ ለአደጋ መንስኤ ሊሆኑ የሚችሉ ጉዳዮችን አስቀድሞ መለየት ይችላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "የቀኝ ፍሬቻ ተሽከርካሪን ከቆመበት ለማስነሳት የምንጠቀምበት የማስጠንቀቂያ ምልክት ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "አንድ አሽከርካሪ የሞተር ዘይት ሳያይ ሞተር ቢያስነሳ የምን ችግር ነው?",
    answer: "ሐ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. የብቃት",
      "ለ. የዝግጁነት",
      "ሐ. ሀ እና ለ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "ለመቆም ሲፈለግ በቅድሚያ መደረግ ያለበት የውስጥ መመልከቻ መስታወት በማየት ከኋላ በቅርብ እርቀት ሌላ ተሽከርካሪ አለመኖሩን ማረጋገጥ ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "የተሽከርካሪ የኋላ መመልከቻ መስታወት እንደአስፈላጊነቱ አዘውትሮ ማየት በ______ይመደባል",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ዝግጁነት",
      "ለ. ጠንቃቃነት",
      "ሐ. ብልህነት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "የአዕምሮአዊ ባህሪ ረድፍ አያያዝንና ተከታትሎ የማሽከርከር ጥበብን ለመረዳት ያገለግላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "ጥምዝ ሞላ የተሸካሚ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },{
    numb: 18,
    question: "ስነ-ምግባር ማለት ባህሪ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "ጐማ የኃይል አስተላላፊ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "የማሽከርከሪ ስነ-ባህሪ ጉዳዮች የሚባለው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሀ እና ለ",
    options: [
      "ሀ. ዝግጁነት",
      "ለ. መረጃን ማሰባሰብ",
      "ሐ. ርህራሄ",
      "መ. ሀ እና ለ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "በጋቢና ውሰጥ ያለ የውሰጥ መብራት ከኋላ በኩል የለውን ቦታ በግልፅ ሰለሚያሳይ በምሸት ወደ ኃላ ለመጓዝ ይረዳል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "ብቃት ያለው አሽከርካሪ ለአደጋ መንስኤ ሊሆኑ የሚችሉ ጉዳዮችን አስቀድሞ መለየት ይችላል?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "መልካም-ምግባር አንዱ የማሽከርከር ሥነ-ባህሪ አላማ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "ፑንቲና እንድትከፈትና እንድተዘጋ የሚያደረገው ቁልፍ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "በባትሪ ውስጥ ማንኛውንም ያልተጣራ ውኃ ብንጨምር በባትሪ ውስጥ ዝገት እንዲፈጠር ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ ከመጠን ያለፈ ክብደት መጫን የተሽከርካሪው ከፍሎች ብቃት እንዲቀንስ ያደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "ለፍሬን ብቃት መቀነስ ምክንያት ከሚሆኑት ውስጥ ድንገተኛ የሆነ ፍሬን በተደጋጋሚ መጠቀም ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "ለመንገድ ህግጋት ራስን ማስገዛት የአንድ አሽከርካሪ የስራ ላይ ደህንነት ግንዛቤን ያሳያል፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "የሠሌዳ መብራት በምሽት ጊዜ ከኋላ በኩል ያለውን ቦታ አጥርቶ ለማየት ያገለግላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "የማሽከርከር ችሎታ እንደ መንገድ ሁኔታ ይለያያል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "የሞተር ዘይት የሚፈተሸው ሞተር ከተነሳ በኋላ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ሞተር ሣይነሣ ቁልፍ ሲከፈት በዳሽ ቦርድ ላይ ያለ የዘይት ግፊት መለኪያ መብራትs",
    answer: "ሀ. ይበራል",
    options: [
      "ሀ. ይበራል",
      "ለ. ይጠፋል",
      "ሐ. ብርት ጥፍት ይላል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ዲፈረንሻል የተሽከርካሪውን ፍጥነት ለመጨመርና ለመቀነስ የሚያገለግል ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "ረድፍ ለመያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ሲያስፈልግ ቀዳሚ የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. በስፖኪዮ መመልከትና መቆጣጠር",
      "ለ. የመንገድን መሐል መስመር ሳይወጡ ማሽከርከር",
      "ሐ. የተሽከርካሪውን ፍጥነት እንደ ትራፊኩ ሁኔታ በአግባቡ ማሽከርካር",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "አንድ ከፍተኛ ጉልበት ያለው መለስተኛ የጭነት ተሽከርካሪ ሞተር የጫነም ሆነ ያልጫነ በቁልቁለት መንገድ ላይ ሊጠቀም የሚገባው የፍጥነት ማርሽ የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. ከባድ ማርሽ",
    options: [
      "ሀ. ከባድ ማርሽ",
      "ለ. ቀላል ማርሽ",
      "ሐ. ዜሮ ማርሽ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },{
    numb: 36,
    question: " ተሽከርካሪውን ረድፍ ለማስያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ የትራፊክ እንቅስቃሴውን ብዛትና ሁኔታ ማመዛዘን ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "በእመቃ ጊዜ ቫልቮች____ይሆናሉ፡፡",
    answer: "ለ. ሁሉም ዝግ",
    options: [
      "ሀ. ሁሉም ክፍት",
      "ለ. ሁሉም ዝግ",
      "ሐ. 1 ክፍት 1 ዝግ",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "ካንዴሌቲ ከካርቡሬተር ጋር በመሆን በሲሊንደር ውስጥ ያለውን የነዳጅና የአየር ድብልቅ ለማቀጣጠል ይረዳል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "ፍሬቻ ተሽከርካሪን ለማሰቀደም አያገለገልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "የፍሬቻ መብራት ከፊትና ከኋላ ብቻ የሚገኝ የኤሌክትሪክ ክፍል ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },{
    numb: 41,
    question: "ጫት ቅሞ ማሽከርከር አልኮል ወስዶ የማሽከርከርን ያህል ለአደጋ አያጋልጥም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "ወደ ሲሊንደሩ ውስጥ ከሚገባው አየር ጋር ቀጥታ ግንኙነት ያለው ክፍል የቱ ነው?",
    answer: "መ. የአየር ማጣሪያ",
    options: [
      "ሀ. ካንዴላ",
      "ለ. ቦቢና",
      "ሐ. ፖምፔታ",
      "መ. የአየር ማጣሪያ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "በማሽከርካር  ወቅት  ማርሽ  መለወጥ  የሚያስፈልገው  የተሸከርካሪውን  ፍጥነትና  አቅጣጫን  ለመቆጣጠር ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ኋለኛው ይልቅ ከፊት እግር ላይ የሚገጠሙ የተሽከርካሪ ጎማዎች ደህና ጥርስ ሊኖራቸው ይገባል፡፡s",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "ተሽከርካሪው በቀጥታ መንገድ ሲጓዝ ሁለቱም የኋላ ጎማዎች በተመሳሳይ ፍጥነት ይሽከረከራሉ፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "የቆመዉን ተሽከርካሪ ለማንቀሳቀስና ጉዞ ከመጀመራችን በፊት ከኋላ የአካባቢውን ሁኔታ በስፖክዮ መቃኘት ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "የፀሐይ ጨረር መከላከያ በፊት መስታወት ላይ የሚያርፍን አቧራና ቆሻሻ ይከላከላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "የአልኮል መጠጥን ሳይበዛ የወሰደ አሽከርካሪ ማሽከርከር ይፈቀድለታል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ሞተር እንደተነሳ ትንሽ ነደጅ ሠጠት እያደረጉ ማሞቅ ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "የሞተር ጉልበቱ ከፍተኛ የሆነ ተሽከርካሪ በሜዳ ላይ ጭነት ያልጫነ ከሆነ ሁለተኛ ማርሽ በማስገባት ከቆመበት መነሳት ይችላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];



let   questautoaverage = [

  {
    numb: 1,
    question: "አሽከርካሪዎች ወደሚፈልጉብት አቅጣጫ ለማቋረጥ ሲፈልጉ ማድረግ የሚገባቸው በመጀመሪያ ፍጥነት መቀነስ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "በሰዎች ውስጥ ያለዉን ባህሪን ወደ ግብ የሚያንቀሳቅስ ሂደት ነው፡፡",
    answer: "ለ. መነቃቃት",
    options: [
      "ሀ. ዝግጁነት",
      "ለ. መነቃቃት",
      "ሐ. ግዴለሽነት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ተከታትሎ በማሽከርከር ወቅት ለመንገዱ የተሰጠውን የፍጥነት ወሰን ገደብ ማክበር ግዴታ አይደለም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ከማሽከርከር ስህተት መማር ለአሽከርከሪዎች መልካም ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "ተሽከርካሪውን ረድፍ ለማስያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ የትራፊክ እንቅስቃሴውን ብዛትና ሁኔታ ማመዛዘን ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "ቅድሚያ ያለመስጠት የሞገደኘነት ምልክት ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "ተራራማና  ዳገት  በሆኑ  ቦታዎች  ላይ  ተሽከርካሪዎች  መተላለፍ  ቢፈልጉ  ቁልቁለት  የሚወርድ  ተሽከርካሪ ዳገት ለሚወጣው ተሽከርካሪ ፍጥነቱን በመቀነስ ወይም በማቆም ቅድሚያ የመስጠት ግዴታ አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "በችልተኝነት የሚደርስ አደጋ እጅግ አናሳ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "በአገራችን ህግ ተሽከርካሪን መቅደም የሚቻለው በየትኛው በኩል ነው፡፡",
    answer: "ለ. በግራ",
    options: [
      "ሀ. በቀኝ",
      "ለ. በግራ",
      "ሐ. በመሀል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ርቀትን ጠብቆ በማሽከርከረ አደጋን መከላከል አለበት",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "እያሽከረከርን አቅጣጫ በምንቀይርበት ጊዜ ልናደርጋቸው ከሚገቡን ተግባራት አንዱ ረድፍን መያዝ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "አንድ አሽከርካሪ ዘወትር የጐማ ንፋስ መጠንን መከታተል ትክክለኛ የማሽከርከር ባህሪ ይባላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "አረንጓዴ የትራፊክ ማስተላለፊያ መብራት በርቶ ከርቀት በሚታይበት ጊዜ በከፍተኛ ፍጥነት እያሽከረከረ መገናኛ መንገዱን ማቋረጥ ይቻላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "በተሽከርካሪ ቴክኒክ ጉደለት አደጋ እንዳይደርስ መከላከል የአሽከረካሪ ኃላፊነት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "ማንኛውም አሽከርካሪ  ከመጋቢ መንገድ ወደ ዋና መንገድ ሲገባ ቅድሚያ መስጠት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "የጉዞ ዕቅድ ማውጣት ከአንድ አሽከርካሪ የሚጠበቅ ሙያዊ ሃላፊነት ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "ማንኛውም ተሽከርካሪ ከመንገድ ጠርዝ ወደ መተላለፊያ መንገድ ሲገባ ቅድሚያ መስጠት አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "የአንድ አሽከርካሪ ትኩረት መሆን ያለበት በራሱ ላይ ብቻ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "የተሽከርካሪን ፍጥነት ለመቆጣጠር ትኩረት ከሚሹ ጉዳዮች አንዱ የትራፊከ ፍሰት ሁኔታ ወሳኝነት አለው፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "መረጋጋትና ግፊትን መቋቋም ትክክለኛ የማሸከርከር ባህሪ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "የፍጥነት ወሰን ማክበር ግዴታ የማይሆንበት ሁኔታ አለ፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "መረጋጋትና ግፊትን መቋቋም ትክክለኛ የማሸከርከር ባህሪ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "ሞተር  እየሰራ  ፍሪስዮን  ፔዳል  ሳንረግጥ  ማርሽ  በማስገባቱ  ተሽከርካሪን  ከቆመበት  ቦታ  ማንቀሳቀስ ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "ፍጥነት ከመቀነስ በፊት አሽከርካሪው መስታወት ማየት አለበት?",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "የፍጥነት ወሰንን ሳያከብሩ ማሽከርከር የሚችሉት የአደጋ ጊዜ ተሽከርካሪዎች ብቻ ናቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "አሽከርካሪዎች ሠው በሚበዛበት አካባቢ ፍጥነትን በመጨመር ፈጥነው   ማለፍ አለባቸው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "የኋላ ማርሽ መብራት አገልግሎት የተሽከርካሪ ፍጥነት መቀነሱን ከኋላ ለሚከተል ተሽከርካሪ ለማሳወቅ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "ተሽከርካሪን በዳገት ላይ ስናቆም ማርሹን ዜሮ ላይ ማድረግ አለብን፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "ተሽከርካሪ ላይ የሚገኝን ረጅም መብራት በከተማ ክልል መጠቀም ተገቢ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "የባትሪ ውሃ መጠን ዝቅ ማለት ከባትሪው የሚገኘውን የኤሌክትሪክ መጠን እንዲቀንስ ያደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "ረድፍ ከመቀየራችን በፊት አስቀድመን ሀዛርድ ፍሬቻ ማብራት አለብን፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ተሽከርካሪን በቁልቁለት ላይ ስናቆም ማርሹን አንደኛ ላይ ማድረግ አለብን፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ተሽከርካሪ ማርሽ ላይ እያለ ማስነሳት ተገቢ አይደለም፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "የኋላ ማርሽ ከአራተኛ የበለጠ ጉልበት አለው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "ቁልቁልት ላይ በዜሮ ማሽከርከር ምንም ችግር የለውም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "ተሽከርካሪው ለመቆም መፈለጉን የሚጠቁም መሳሪያ ፍሬቻ ይባላል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "በጉዞ ላይ ከመቆማችን በፊት አስቀድመን የግራ ፍሬቻ ማሳየት አለብን፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "አውቶማቲክ ማርሽ የራሱ የሆነ የማርሽ ማሰሪያ አለው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "አውቶማቲክ  ማርሽ  በተገጠመለት  ተሽከርካሪ  ላይ  ሞተር  ለማስነሳት  ሲፈለግ  በቅድሚያ  የፍሬን  ፔዳል መርገጥ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "የነዳጅ መስጫ የተሽከርካሪ ፍጥነት መቆጣጠሪያ መሳሪያ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "ሠሌዳ በአብዛኛው ጊዜ ከፊት ባለዉ የተሽከርካሪ ክፍል ላይ ብቻ ይገኛል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "የሞተር ቁልፍ ሲበላሽ የኤሌክትሪክ ገመዶች በመቀጣጠል ሞተር ማስነሳት ይፈቀዳል",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "አንድ ተሽከርካሪ ከቆመበት ለመነሳት ቢፈልግ የሚጠቀመው ፍሬቻ",
    answer: "ለ. የግራ",
    options: [
      "ሀ. የቀኝ",
      "ለ. የግራ",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "ዲፈረንሻል የተሽከርካሪ የመቆጣጠሪያ ክፍል ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "የሰከንዶች ህግ ስንል",
    answer: "ሐ. ፍጥነታችንን የምናስተካክልበት",
    options: [
      "ሀ. በፍጥነት የምንጓዝበት",
      "ለ. በፍጥነት የምንቀድምበት",
      "ሐ. ፍጥነታችንን የምናስተካክልበት",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "ሞተር ወዲያው እንደተነሳ ነዳጅ እየሰጡ ጉዞ መጀመር ተገቢ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ተሸከርካሪን ስናቆም ጎማን ከመንገዱ ጠርዝ አስጠግተን ማቆም ያለብን 40 ሴ.ሜ ርቀት ላይ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "በባትሪ ውስጥ ማንኛውንም ያልተጣራ ውኃ ብንጨምር በባትሪ ውስጥ ዝገት  እንዲፈጠር ምክንያት ይሆናል፡፡s",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "አሽከርካሪዎች በጉዞ ላይ እንዳሉ ጎማ ቢፈነዳ ቶሎ ብለው ድንገተኛ ፍሬን መጠቀም አለባቸው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "ባላንስ የሚሰራው ልክ የሞተሩ ዙር ወደ ካምቢዮ መተላለፍ በሚጀምር ጊዜ የሚማፈጠር ክስተት ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];

let   questautoint = [

  {
    numb: 1,
    question: "iበጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "በጉዞ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];


let quesautoint = [

  {
    numb: 1,
    question: "በባትሪ ውስጥ ማንኛውንም ያልተጣራ ውኃ ብንጨምር በባትሪ ውስጥ ዝገት  እንዲፈጠር ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 2,
    question: "ፍሬን ሸራው ከታምቡሩ ጋር ተጣብቆ ቢቀር ተሽከርካሪው ወዲያውኑ ማቆም ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ከሚከተሉት አንዱ የባትሪ መሙያ ክፍል አይደለም፡፡",
    answer: "ሀ. ቦቢና",
    options: [
      "ሀ. ቦቢና",
      "ለ. ሬጉሌተር",
      "ሐ. ዲናሞ",
      "መ. የቻርጅ መብራት"
    ]
  
  },
    {
    numb: 4,
    question: "ተሽከርካሪ በግፊ ለማስነሳት ፍሪሲዮን መመንጨቅ ለጐማና ለፍሪሲዮን መበላሸት ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 5,
    question: "ተሽከርካሪው ኩርባ ሲዞር በግራና ቀኝ ያሉ ጎማዎች እኩል ዙር አይኖራቸውም፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 6,
    question: "የፊት ጐማ መንሸራተት እንደጀመረ በአስቸኳይ የተሽከርካሪውን ፍጥነት መቀነስ ይገባል፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 7,
    question: "የተሽከርካሪ ሞተር ከተነሳ በኃላ በሞተሪኖ አማካኝነት ባትሪው እንደገና ይሞላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 8,
    question: "የውስጥ መስታወት በጉም ከተሸፈነ የውስጥ ማሞቂያ መጠቀም ካልሆነም ፎጣ መጠቀም ማጽዳት አስፈላጊ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 9,
    question: "ለረጅም  ጊዜ  ሲሰራ  የቆየን  ተሽከርካሪ  ሞተር  ወዲያው  ማጥፋት  ለማቀዝቀዣ  ክፍሎች  መበላሸት ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 10,
    question: "የባትሪ ውኃ ስንጨምር የውኃው መጠኑ Max ከሚለው በታች መሆነ  አለበት፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 11,
    question: "አብዛኞቹ  የሀገራችን  አውራ  መንገዶች  የመንገድ  መብራት  የሌላቸው  በመሆናቸው አሽከርካሪዎች በዝግታ ማሽከርከር ይጠበቅባቸዋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 12,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ በሚሰጠው አገልግሎት ልዩ የሆነው",
    answer: "ለ. ካንዴሊቲ",
    options: [
      "ሀ. ዲፈረንሻል",
      "ለ. ካንዴሊቲ",
      "ሐ. ፕሮፔለር ሻፍት",
      "መ. ሺሚያስ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 13,
    question: "በዝናባማ የአየር ሁኔታ ከማሽከርከር በፊትና በማሽከርከር ወቅት መስታወቶች በትክክል መጽዳታቸውን ማረጋገጥ ያስፈልጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 14,
    question: "ሞተርን በግፊት ለማስነሳት መሞከር ምን ያስከትላል፡፡",
    answer: "ሀ. ባትሪ እንዲደክም ያደርጋል",
    options: [
      "ሀ. ባትሪ እንዲደክም ያደርጋል",
      "ለ. የሞተር ዘይት በአግባቡ እንዳይሰራጭ ያደርጋል",
      "ሐ. የሞተር ጉልበት እንዲቀንስ ያደርጋል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 15,
    question: "የካምቢዮ ተግባር ተሸከርካሪው ወደ ተፈለገበት አቅጣጫ እንዲዞር ማድረግ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 16,
    question: "በማንኛውም ጊዜ ወደ መሪው በጣም ተጠግቶ ማሽከርከር ተሽከርካሪውን  ለመቆጣጠር ስለሚያስችል ይመከራል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 17,
    question: "አሽከርካሪዎች በቁልቁለት መንገድ ላይ በአብዛኛውን ጊዜ በዜሮ ማርሽ ቢጠቀሙ መልካም ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 18,
    question: "ተሽከርካሪን ተከታትለን ማሽከርከር ስንፈልግ ማድረግ የሚገባን ተገቢ እርቀትን ጠብቆ ማሽከርከር ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 19,
    question: "ፊሪሲዮን ሸራ ሲያልቅ እግርን ከፊሪሲዮን ፔዳል ለይ ሙሉ በሙሉ ባናነሳም ተሽከርካሪው ትክክለኛ አነሳስ አይኖርም፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 20,
    question: "በተሽከርካሪ ላይ ከመጠን ያለፈ ክብደት መጫን የተሽከርካሪው ከፍሎች ብቃት እንዲቀንስ ያደርጋል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 21,
    question: "በምሽት ጊዜ በርቀት በሌሎች አሽከርካሪዎች በቀላሉ ለመለየት ጠቃሚ የሆነ መሳሪያ የሰሌዳ መብራት ይባላል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 22,
    question: "የተሳሳተ የስሌት ቀመር ለተሣሣተ የፍጥነትና ርቀት ግምት አወሣሠድ ይዳርጋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 23,
    question: "ተሽከርካሪው ከፊትና ከኋላ ግጭት ለመከላከል እንዲረዳው የሚገጠም መሳሪያ ይባላል፡፡",
    answer: "ሐ. ባምፖር",
    options: [
      "ሀ. ፍሬን",
      "ለ. ስፖኪያ",
      "ሐ. ባምፖር",
      "መ. ሻንሲ"
    ]
  
  },
    {
    numb: 24,
    question: "ሬጉሌተር እንደመብራት ማጥፊያ የኤሌክትሪክ ፍሰትን በማገናኘትና በማቋረጥ ተግባሩን ያከናውናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 25,
    question: "ሞተር ሲቀዘቅዝ ውሃ ከራዲያተር ወደ ኤክስፖንሽ ታንክ የተወሰነ ውሃ በትነት መልክ ይወገዳል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 26,
    question: "የፍጥነት ርቀት ግምት አወሣሠድ አብዛኛውን ጊዜ በአውራጎዳናዎች ላይ የአደጋ መንስኤ ሆኖ ይታያል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 27,
    question: "የሞተር ዘይት ሳያረጋግጡ ሞተር ማስነሳት የዝግጁነት ችግር አይደለም",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 28,
    question: "በትምህርትና በስልጠና የተገኘ ክህሎት የሆነው የቱ ነው?",
    answer: "ሀ. ሙያ",
    options: [
      "ሀ. ሙያ",
      "ለ. ስነ ምግባር",
      "ሐ. የሙያ ስነምግባር",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 29,
    question: "በሊሾ ጎማ ለረጅም ጊዜ መጠቀም ለሞተር ሙቀት መጨመር ምክንያት ይሆናል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 30,
    question: "ፍሬቻ ተሽከርካሪን ለማሰቀደም አያገለገልም፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 31,
    question: "የተሳሳተ የፍጥነትና ርቀት ግምት አወሣሠድ ከልምድ ማነስ የተነሣ ሊከሠት የሚችል ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 32,
    question: "ባላንስ ለመስራት የፍሪሲዮን ፔዳልን ግማሽ ድረስ ቀስ ብሎ በመልቀቅና ነዳጁን ደገፍ በማድረግ ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 33,
    question: "ጫትና አደንዛዥ ዕፅ በመደበኛው የአስተሣሠብና ውሳኔ የመስጠት ብቃት   ላይ ተፅዕኖ በማሳደር ለአደጋ ይዳርገሉ",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 34,
    question: "ውጤታማ የመግባባት ክህሎት የሚባለው የቱ ነው?",
    answer: "ለ. መቻቻል",
    options: [
      "ሀ. መንፈግ",
      "ለ. መቻቻል",
      "ሐ. መነቃቃት",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 35,
    question: "የራዲያተር ውሃ ከመጠን በላይ መሞቅ ምክንያት በኤክስፖንሽን ታንክ ውስጥ በቂ ውሃ አለመኖር ነው፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 36,
    question: "የአልኮል መጠጥ ጠጥቶ የሚያሽከረክር አሽከርካሪ ለአደጋ የመጋለጥ እድል የለውም፡፡ ",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 37,
    question: "የቤንዚንና የናፍጣ ሞተርን ለማስነሳት በተመሳሳይ መንገድ ይቻላል፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 38,
    question: "ከሚከተሉት ውስጥ አንዱ ጐማ በፍሬን መቆለፍ ምክንያት ሲንሸራተት ለማስተካከል የሚወስድ እርምጃ አይደለም?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. ፍሬን መልቀቅ",
      "ለ. መሪን ወደተንሸራተተበት አቅጣጫ ማዞር",
      "ሐ. መሪን በተቃራኒው አቅጣጫ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 39,
    question: "አልኮል መጠጥ የአሽከርካሪውን የማሠብ፣ የማሠላሠልና፣ ውሣኔ የመስጠት ብቃቱን በማዛባት ለአደጋ ይዳርገዋል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 40,
    question: "በጉዞ ላይ ከመቆማችን በፊት አስቀድመን የግራ ፍሬቻ ማሳየት አለብን፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 41,
    question: "ፍሬን ሸራ ከታምቡሩ ጋር ተጣብቆ ቢቀር ተሽከርካሪው ወዲያውኑ ማቆም ይገባል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 42,
    question: "አስፈላጊውን ምልክት ለሎች አሽከርካሪዎች አለማሳየት፣ ለአደጋ የመዳረግ እድሉ አነስተኛ ነው",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 43,
    question: "በፍርሀትና በጭንቀት ውስጥ ሆኖ ማሽከርከር ለከፍተኛ አደጋ ያጋልጣል፡፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 44,
    question: "በማሽከርከር ላይ እያሉ አትኩሮትን በሌላ ነገር ማድረግ ማስተዋልን ያውካል",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 45,
    question: "የፍሬቻ መብራት ከፊትና ከኋላ ብቻ የሚገኝ የኤሌክትሪክ ክፍል ነው፡",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 46,
    question: "ከፊት ለፊት ያለን ተሽከርካሪ በጣም ተጠግቶ ማሽከርከር ሀላፊነት የጎደለው የአሽከርካሪ ባህሪ ነው",
    answer: "ሀ. እውነት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 47,
    question: "ለተሽከርካሪ ጉልበት መቀነስ ምክንያት ከሆኑት ውስጥ የሚካተተው የቱ ነው?",
    answer: "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
    options: [
      "ሀ. የፒስተን ቀለበት መብሳት",
      "ለ. የሲሊንደር መስፋት",
      "ሐ. የአየር እና የነዳጅ ድብልቅ ማነስ",
      "መ. ሁሉም መልስ ይሆናል"
    ]
  
  },
    {
    numb: 48,
    question: "ሞተር ከመነሳቱ በፊት የተሽከርካሪው አጠቃላይ የኤሌክትሪክ ክፍሎች ኤሌክትሪክ የሚያገኙት ከ____ነው፡፡",
    answer: "መ. መልሱ አልተሰጠም",
    options: [
      "ሀ. ካንዴላ",
      "ለ. ፊውዝ",
      "ሐ. ፒስተን",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 49,
    question: "ኦዶ ሜትር በተሸከርካሪው ውስጥ ያለውን የነዳጅ መጠን ለማሳየት የሚያገለግል መሣሪያ ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
    {
    numb: 50,
    question: "የዝናብ መጥረጊያውን የሚቆጣጠረው ሬጉሌተር ነው፡፡",
    answer: "ለ. ሀሰት",
    options: [
      "ሀ. እውነት",
      "ለ. ሀሰት",
      "ሐ. ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "መ. መልሱ አልተሰጠም"
    ]
  
  },
  
];